<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings>
  <schematron.title>Mobility (v1.1.0)</schematron.title>
  <mobility-110.pattern.assert.1>La responsabilité doit spécifier exactement un algorithme (actuellement seul SHA-1 est supporté) ( spdx:algorithm  )</mobility-110.pattern.assert.1>
  <mobility-110.pattern.assert.10>ERREUR: Norme de données de mobilité manquante ou invalide. Vous devez spécifier exactement une norme à partir de https://w3id.org/mobilitydcat-ap/mobility-data-standard/ ou fournir une instance   mobilitydcatap:MobilityDataStandard   . ( mobilitydcatap:MobilityDataStandard  )</mobility-110.pattern.assert.10>
  <mobility-110.pattern.assert.11>ERREUR: Protocole de couche d'application non valide. Si elle est fournie, elle doit provenir de https://w3id.org/mobilitydcat-ap/application-layer-protocole et vous ne pouvez pas en spécifier plusieurs. ( mobilitydcatap:applicationLayerProtocol  )</mobility-110.pattern.assert.11>
  <mobility-110.pattern.assert.12>ERROR: Encodage de caractères non valide. Si elle est fournie, elle doit être une valeur littérale (p. ex., « UTF-8 ») et vous ne pouvez pas en spécifier plus d'une. ( content:characterEncoding  )</mobility-110.pattern.assert.12>
  <mobility-110.pattern.assert.13>Méthode de communication non valide. Si elle est fournie, elle doit provenir de https://w3id.org/mobilitydcat-ap/communication-method (p. ex., poussez ou tirez) et vous ne pouvez pas en spécifier plus d'un. ( mobilitydcatap:communicationMethod  )</mobility-110.pattern.assert.13>
  <mobility-110.pattern.assert.14>ERREUR: Notes de format de données non valides. S'il est fourni, cela doit être une valeur de texte littérale et vous ne pouvez pas spécifier plus d'un. ( mobilitydcatap:dataFormatNotes  )</mobility-110.pattern.assert.14>
  <mobility-110.pattern.assert.15>Grammaire invalide. Si elle est fournie, elle doit provenir de https://w3id.org/mobilitydcat-ap/grammar et vous ne pouvez pas en spécifier plusieurs. ( mobilitydcatap:grammar  )</mobility-110.pattern.assert.15>
  <mobility-110.pattern.assert.16>Échantillon non valide. S'il est fourni, cela doit être un   rdfs:Resource   pointant vers une distribution d'échantillon de l'ensemble de données. ( adms:sample  )</mobility-110.pattern.assert.16>
  <mobility-110.pattern.assert.17>Couverture temporelle non valide. Si fourni, il doit s'agir d'une instance   dct:PeriodOfTime   spécifiant les heures de début et de fin, et vous ne pouvez pas en spécifier plus d'une. ( dct:temporal  )</mobility-110.pattern.assert.17>
  <mobility-110.pattern.assert.18>Le catalogue doit être relié à au moins un ensemble de données ( dcat:dataset  )</mobility-110.pattern.assert.18>
  <mobility-110.pattern.assert.19>Le catalogue doit avoir au moins une description ( dct:description  )</mobility-110.pattern.assert.19>
  <mobility-110.pattern.assert.2>Contrôle doit spécifier exactement une valeur de somme de contrôle comme une chaîne hexadécimal ( spdx:checksumValue  )</mobility-110.pattern.assert.2>
  <mobility-110.pattern.assert.20>Le catalogue doit avoir exactement une page d'accueil ( foaf:homepage  )</mobility-110.pattern.assert.20>
  <mobility-110.pattern.assert.21>Le catalogue doit avoir exactement un éditeur ( dct:publisher  )</mobility-110.pattern.assert.21>
  <mobility-110.pattern.assert.22>Le catalogue doit être relié à au moins un enregistrement de catalogue ( dcat:record  )</mobility-110.pattern.assert.22>
  <mobility-110.pattern.assert.23>Le catalogue doit avoir au moins une propriété spatiale ( dct:spatial  )</mobility-110.pattern.assert.23>
  <mobility-110.pattern.assert.24>Le catalogue doit avoir au moins un titre ( dct:title  )</mobility-110.pattern.assert.24>
  <mobility-110.pattern.assert.25>La langue doit être soit un URI   dct:LinguisticSystem   ou une autorité linguistique de l'Office des publications de l'UE valide ( dct:language  )</mobility-110.pattern.assert.25>
  <mobility-110.pattern.assert.26>La licence doit être   dct:LicenseDocument   et peut apparaître au plus une fois (  dct:license  )</mobility-110.pattern.assert.26>
  <mobility-110.pattern.assert.27>La taxonomie des thèmes doit être une   skos:ConceptScheme   (  dcat:themeTaxonomy  )</mobility-110.pattern.assert.27>
  <mobility-110.pattern.assert.28>A une partie doit être un   dcat:Catalog   (  dct:hasPart  )</mobility-110.pattern.assert.28>
  <mobility-110.pattern.assert.29>L'identificateur doit être littéral et peut apparaître au plus une fois (  dct:identifier  )</mobility-110.pattern.assert.29>
  <mobility-110.pattern.assert.3>Nom standard invalide. S'il est fourni, il doit s'agir d'un URI du vocabulaire contrôlé à https://w3id.org/mobilitydcat-ap/mobility-data-standard/ et vous ne pouvez pas en spécifier plus d'un. ( dct:conformsTo  )</mobility-110.pattern.assert.3>
  <mobility-110.pattern.assert.30>Est une partie de doit être un   dcat:Catalog   et peut apparaître au plus une fois (  dct:isPartOf  )</mobility-110.pattern.assert.30>
  <mobility-110.pattern.assert.31>Un autre identifiant doit être un   adms:Identifier   et peut apparaître au plus une fois (  adms:identifier  )</mobility-110.pattern.assert.31>
  <mobility-110.pattern.assert.32>ERREUR: ressource d'annotation de qualité non valide. S'il est fourni, il doit s'agir d'une valeur littérale (soit une URL reliant des détails de qualité ou des informations textuelles au format Web Annotation Data Model) et vous ne pouvez pas en spécifier plusieurs. ( oa:hasBody  )</mobility-110.pattern.assert.32>
  <mobility-110.pattern.assert.33>Objectif d'annotation de qualité non valide. Si elle est fournie, elle doit faire référence à un   dcat:Dataset    (l'ensemble de données étant décrit par cette annotation de qualité) et vous ne pouvez pas en spécifier plusieurs. ( oa:hasTarget  )</mobility-110.pattern.assert.33>
  <mobility-110.pattern.assert.34>La zone administrative doit être littérale et peut apparaître au plus une fois ( locn:adminUnitL2  )</mobility-110.pattern.assert.34>
  <mobility-110.pattern.assert.35>La ville doit être littérale et peut apparaître au plus une fois ( locn:postName  )</mobility-110.pattern.assert.35>
  <mobility-110.pattern.assert.36>Le pays doit être littéral et peut apparaître au plus une fois ( locn:adminUnitL1  )</mobility-110.pattern.assert.36>
  <mobility-110.pattern.assert.37>Le code postal doit être littéral et peut apparaître au plus une fois ( locn:postCode  )</mobility-110.pattern.assert.37>
  <mobility-110.pattern.assert.38>L'adresse doit être littérale et peut apparaître au plus une fois ( locn:thoroughfare  )</mobility-110.pattern.assert.38>
  <mobility-110.pattern.assert.39>Journaliste invalide. S'il est fourni, il doit s'agir d'un IRI valide identifiant un système de noms géographiques, et vous ne pouvez pas en spécifier plusieurs. ( skos:inScheme  )</mobility-110.pattern.assert.39>
  <mobility-110.pattern.assert.4>[{'@valeur': «Cette propriété décrit la version de la norme de données de mobilité, telle qu'appliquée dans le contenu livré. Une version pourrait être, par exemple, DATEX II v3.2. Cette information est fournie sous forme textuelle. Pour éviter toute ambiguïté, seuls des identifiants de version courte DOIVENT être utilisés, par exemple, seulement 3.2, sans acronymes redondants tels que v, souligne etc.'}, {'@value': «Cette propriété PEUT être utilisée pour décrire la cible de l'annotation de qualité, en se référant à l'ensemble de données décrit. I.e., c'est la propriété inverse de " dqv:hasQualityAnnotation  " pour la classe Dataset.'}] ( owl:versionInfo  )</mobility-110.pattern.assert.4>
  <mobility-110.pattern.assert.40>Identification géographique non valide. Il doit s'agir d'un URI provenant de l'une des autorités suivantes: liste du continent européen, liste des pays de l'UE, liste des lieux de l'UE, noms géographiques ou codes NUTS (par exemple, http://publications.europa.eu/resource/authority/country/FRA). ( dct:identifier  )</mobility-110.pattern.assert.40>
  <mobility-110.pattern.assert.41>Nom géographique invalide. S'il est fourni, il doit s'agir d'une valeur textuelle littérale représentant le nom préféré de l'emplacement. Des valeurs multiples peuvent être fournies pour différentes langues. ( skos:prefLabel  )</mobility-110.pattern.assert.41>
  <mobility-110.pattern.assert.42>ERREUR: Périodicité d'accumulation manquante ou non valide. Ceci est obligatoire dans mobilityDCAT-AP et doit préciser à quelle fréquence l'ensemble de données est mis à jour en utilisant une valeur de http://publications.europa.eu/resource/authority/ frequency/ ( dct:accrualPeriodicity  )</mobility-110.pattern.assert.42>
  <mobility-110.pattern.assert.43>Thème de mobilité manquant. Vous devez sélectionner au moins un thème dans le vocabulaire contrôlé à https://w3id.org/mobilitydcat-ap/mobility-theme. ( mobilitydcatap:mobilityTheme  )</mobility-110.pattern.assert.43>
  <mobility-110.pattern.assert.44>Méthode de géoréférencement non valide. Vous devez sélectionner une méthode valide à partir de https://w3id.org/mobilitydcat-ap/geoferencing-method. ( mobilitydcatap:georeferencingMethod  )</mobility-110.pattern.assert.44>
  <mobility-110.pattern.assert.45>Couverture du réseau non valide. Vous devez spécifier quelle partie du réseau de transport est couverte en utilisant les valeurs de https://w3id.org/mobilitydcat-ap/network-coverage. ( mobilitydcatap:networkCoverage  )</mobility-110.pattern.assert.45>
  <mobility-110.pattern.assert.46>Système de référence spatiale non valide. Vous devez utiliser un code EPSG du registre OGC au format http://www.opengis.net/def/crs/EPSG/0/XXXX. ( dct:conformsTo  )</mobility-110.pattern.assert.46>
  <mobility-110.pattern.assert.47>ERREUR: Titulaire de droits invalides. Vous devez spécifier une entité ( foaf:Agent  ) qui possède ou détient légalement les droits sur cet ensemble de données. ( dct:rightsHolder  )</mobility-110.pattern.assert.47>
  <mobility-110.pattern.assert.48>Mode de transport non valide. Vous devez sélectionner au moins un mode à partir de https://w3id.org/mobilitydcat-ap/transport-mode (par exemple, route, rail, air, eau). ( mobilitydcatap:transportMode  )</mobility-110.pattern.assert.48>
  <mobility-110.pattern.assert.49>ERREUR: Référence juridique non valable. Le cas échéant, il doit s'agir d'une référence aux cadres juridiques pertinents, de préférence à l'aide d'identificateurs de la législation européenne [ELI]. ( dcat-ap:applicableLegislation  )</mobility-110.pattern.assert.49>
  <mobility-110.pattern.assert.5>Schéma non valide. S'il est fourni, il doit s'agir d'un   rdfs:Resource   renvoyant au schéma de la norme de données de mobilité utilisée dans le contenu (catalogue interne portail, schéma individuel ou catalogue externe). ( mobilitydcatap:schema  )</mobility-110.pattern.assert.5>
  <mobility-110.pattern.assert.50>ERREUR: Résultats d'évaluation non valides. S'il est fourni, il doit s'agir d'une instance   mobilitydcatap:Assessment   avec des détails sur le processus d'évaluation et les résultats. ( mobilitydcatap:assessmentResult  )</mobility-110.pattern.assert.50>
  <mobility-110.pattern.assert.51>ERREUR: Service d'information non valide. Le cas échéant, vous devez choisir parmi les services prédéfinis à l'adresse https://w3id.org/mobilitydcat-ap/intended-information-service. ( mobilitydcatap:intentedInformationService  )</mobility-110.pattern.assert.51>
  <mobility-110.pattern.assert.52>Annotation de qualité non valide. S'il est fourni, il doit s'agir d'une instance   dqv:QualityAnnotation   avec méthodes, mesures et résultats d'évaluation de la qualité. ( dqv:hasQualityAnnotation  )</mobility-110.pattern.assert.52>
  <mobility-110.pattern.assert.53>ERREUR: Adresse e-mail manquante ou invalide. Vous devez fournir au moins un courriel dans le format ' mailto:example  @exemple.com'. ( vcard:hasEmail  )</mobility-110.pattern.assert.53>
  <mobility-110.pattern.assert.54>Nom manquant. Vous devez fournir au moins un nom comme valeur de texte littérale. ( vcard:fn  )</mobility-110.pattern.assert.54>
  <mobility-110.pattern.assert.55>URL non valide. Si elle est fournie, elle doit être une URL valide au format URI et vous ne pouvez pas en spécifier plusieurs. ( vcard:hasURL  )</mobility-110.pattern.assert.55>
  <mobility-110.pattern.assert.56>Adresse non valide. Si fourni, il doit s'agir d'une instance   vcard:Address    et vous ne pouvez pas en spécifier plus d'une. ( vcard:hasAddress  )</mobility-110.pattern.assert.56>
  <mobility-110.pattern.assert.57>Affiliation invalide. S'il est fourni, cela doit être une valeur de texte littérale et vous ne pouvez pas spécifier plus d'un. ( vcard:organization-name  )</mobility-110.pattern.assert.57>
  <mobility-110.pattern.assert.58>Numéro de téléphone invalide. Si fourni, ceci doit être dans le format 'tel:+1234567890' et vous ne pouvez pas spécifier plus d'un. ( vcard:hasTelephone  )</mobility-110.pattern.assert.58>
  <mobility-110.pattern.assert.59>Nom de l'agent manquant. Vous devez fournir au moins un nom comme valeur de texte littérale. Plusieurs noms peuvent être fournis pour différentes langues. ( foaf:name  )</mobility-110.pattern.assert.59>
  <mobility-110.pattern.assert.6>Le document de catalogue doit avoir au moins une langue (soit   dct:LinguisticSystem   ou URI autorité de l'UE) (  dct:language  )</mobility-110.pattern.assert.6>
  <mobility-110.pattern.assert.60>Type d'agent non valide. S'il est fourni, cela doit être un   skos:Concept   du vocabulaire contrôlé et vous ne pouvez pas en spécifier plus d'un. ( dct:type  )</mobility-110.pattern.assert.60>
  <mobility-110.pattern.assert.61>Adresse non valide. Si fourni, il doit s'agir d'une instance   locn:Address    spécifiée en tant que noeud vide ou IRI. ( locn:address  )</mobility-110.pattern.assert.61>
  <mobility-110.pattern.assert.62>Affiliation invalide. Si fourni, il doit s'agir d'une instance   org:Organization   . ( org:memberOf  )</mobility-110.pattern.assert.62>
  <mobility-110.pattern.assert.63>ERREUR: Adresse e-mail non valide. S'il est fourni, il doit s'agir d'un IRI utilisant le système mailto: (p. ex.   mailto:example  @exemple.com). ( foaf:mbox  )</mobility-110.pattern.assert.63>
  <mobility-110.pattern.assert.64>Prénom invalide. S'il est fourni, cela doit être une valeur de texte littérale et vous ne pouvez pas spécifier plus d'un. ( foaf:firstName  )</mobility-110.pattern.assert.64>
  <mobility-110.pattern.assert.65>Numéro de téléphone invalide. Le cas échéant, il doit s'agir d'un IRI utilisant le système tel: (par exemple, tel: +1234567890). ( foaf:phone  )</mobility-110.pattern.assert.65>
  <mobility-110.pattern.assert.66>Nom de famille invalide. S'il est fourni, cela doit être une valeur de texte littérale et vous ne pouvez pas spécifier plus d'un. ( foaf:surname  )</mobility-110.pattern.assert.66>
  <mobility-110.pattern.assert.67>Page d'accueil du lieu de travail non valide. S'il est fourni, cela doit être un   rdfs:Resource   (une URL) et vous ne pouvez pas en spécifier plus d'un. ( foaf:workplaceHomepage  )</mobility-110.pattern.assert.67>
  <mobility-110.pattern.assert.68>ERREUR: Conditions d'accès et d'utilisation manquantes ou non valides. Vous devez spécifier exactement une valeur à partir du vocabulaire contrôlé à l'adresse https://w3id.org/mobilitydcat-ap/conditions-pour-accès-et-utilisation (p. ex. utilisation gratuite, contrat requis, licence requise). ( dct:type  )</mobility-110.pattern.assert.68>
  <mobility-110.pattern.assert.69>Informations complémentaires non valides. S'il est fourni, il doit s'agir d'une valeur texte littérale décrivant des détails supplémentaires sur l'accès, l'utilisation ou la licence. Des valeurs multiples peuvent être fournies pour différentes langues. ( rdfs:label  )</mobility-110.pattern.assert.69>
  <mobility-110.pattern.assert.7>Catalogue Record doit être lié à un ensemble de données exactement comme sujet principal ( foaf:primaryTopic  )</mobility-110.pattern.assert.7>
  <mobility-110.pattern.assert.70>Le schéma de catégorie doit avoir au moins un titre ( dct:title  )</mobility-110.pattern.assert.70>
  <mobility-110.pattern.assert.71>La catégorie doit avoir au moins une étiquette préférée ( skos:prefLabel  )</mobility-110.pattern.assert.71>
  <mobility-110.pattern.assert.72>Le schéma de catégorie doit être   skos:ConceptScheme   et peut apparaître au plus une fois (  skos:inScheme  )</mobility-110.pattern.assert.72>
  <mobility-110.pattern.assert.73>ERREUR: Résultats d'évaluation non valides. S'il est fourni, il doit s'agir d'un   rdfs:Resource   (soit d'une URL reliant les détails ou utilisant le format Web Annotation Data Model), et vous ne pouvez pas en spécifier plus d'un. ( oa:hasBody  )</mobility-110.pattern.assert.73>
  <mobility-110.pattern.assert.74>Identifiant de licence standard non valide. Si elle est fournie, elle doit faire référence à une licence à partir de http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right et vous ne pouvez pas en spécifier plusieurs. ( dct:identifier  )</mobility-110.pattern.assert.74>
  <mobility-110.pattern.assert.75>Texte de licence non valide. Si fourni, il doit s'agir d'une valeur de texte littérale contenant le texte de licence complet et vous ne pouvez pas spécifier plus d'une par langue. ( rdfs:label  )</mobility-110.pattern.assert.75>
  <mobility-110.pattern.assert.8>L'éditeur doit être un   foaf:Agent   et peut apparaître au plus une fois (  dct:publisher  )</mobility-110.pattern.assert.8>
  <mobility-110.pattern.assert.9>La source doit être un   dcat:CatalogRecord   ( dct:source  )</mobility-110.pattern.assert.9>
  <mobility-110.pattern.report.1>La responsabilité doit spécifier exactement un algorithme (actuellement seul SHA-1 est supporté) ( spdx:algorithm  )</mobility-110.pattern.report.1>
  <mobility-110.pattern.report.10>ERREUR: Norme de données de mobilité manquante ou invalide. Vous devez spécifier exactement une norme à partir de https://w3id.org/mobilitydcat-ap/mobility-data-standard/ ou fournir une instance   mobilitydcatap:MobilityDataStandard   . ( mobilitydcatap:MobilityDataStandard  )</mobility-110.pattern.report.10>
  <mobility-110.pattern.report.11>ERREUR: Protocole de couche d'application non valide. Si elle est fournie, elle doit provenir de https://w3id.org/mobilitydcat-ap/application-layer-protocole et vous ne pouvez pas en spécifier plusieurs. ( mobilitydcatap:applicationLayerProtocol  )</mobility-110.pattern.report.11>
  <mobility-110.pattern.report.12>ERROR: Encodage de caractères non valide. Si elle est fournie, elle doit être une valeur littérale (p. ex., « UTF-8 ») et vous ne pouvez pas en spécifier plus d'une. ( content:characterEncoding  )</mobility-110.pattern.report.12>
  <mobility-110.pattern.report.13>Méthode de communication non valide. Si elle est fournie, elle doit provenir de https://w3id.org/mobilitydcat-ap/communication-method (p. ex., poussez ou tirez) et vous ne pouvez pas en spécifier plus d'un. ( mobilitydcatap:communicationMethod  )</mobility-110.pattern.report.13>
  <mobility-110.pattern.report.14>ERREUR: Notes de format de données non valides. S'il est fourni, cela doit être une valeur de texte littérale et vous ne pouvez pas spécifier plus d'un. ( mobilitydcatap:dataFormatNotes  )</mobility-110.pattern.report.14>
  <mobility-110.pattern.report.15>Grammaire invalide. Si elle est fournie, elle doit provenir de https://w3id.org/mobilitydcat-ap/grammar et vous ne pouvez pas en spécifier plusieurs. ( mobilitydcatap:grammar  )</mobility-110.pattern.report.15>
  <mobility-110.pattern.report.16>Échantillon non valide. S'il est fourni, cela doit être un   rdfs:Resource   pointant vers une distribution d'échantillon de l'ensemble de données. ( adms:sample  )</mobility-110.pattern.report.16>
  <mobility-110.pattern.report.17>Couverture temporelle non valide. Si fourni, il doit s'agir d'une instance   dct:PeriodOfTime   spécifiant les heures de début et de fin, et vous ne pouvez pas en spécifier plus d'une. ( dct:temporal  )</mobility-110.pattern.report.17>
  <mobility-110.pattern.report.18>Le catalogue doit être relié à au moins un ensemble de données ( dcat:dataset  )</mobility-110.pattern.report.18>
  <mobility-110.pattern.report.19>Le catalogue doit avoir au moins une description ( dct:description  )</mobility-110.pattern.report.19>
  <mobility-110.pattern.report.2>Contrôle doit spécifier exactement une valeur de somme de contrôle comme une chaîne hexadécimal ( spdx:checksumValue  )</mobility-110.pattern.report.2>
  <mobility-110.pattern.report.20>Le catalogue doit avoir exactement une page d'accueil ( foaf:homepage  )</mobility-110.pattern.report.20>
  <mobility-110.pattern.report.21>Le catalogue doit avoir exactement un éditeur ( dct:publisher  )</mobility-110.pattern.report.21>
  <mobility-110.pattern.report.22>Le catalogue doit être relié à au moins un enregistrement de catalogue ( dcat:record  )</mobility-110.pattern.report.22>
  <mobility-110.pattern.report.23>Le catalogue doit avoir au moins une propriété spatiale ( dct:spatial  )</mobility-110.pattern.report.23>
  <mobility-110.pattern.report.24>Le catalogue doit avoir au moins un titre ( dct:title  )</mobility-110.pattern.report.24>
  <mobility-110.pattern.report.25>La langue doit être soit un URI   dct:LinguisticSystem   ou une autorité linguistique de l'Office des publications de l'UE valide ( dct:language  )</mobility-110.pattern.report.25>
  <mobility-110.pattern.report.26>La licence doit être   dct:LicenseDocument   et peut apparaître au plus une fois (  dct:license  )</mobility-110.pattern.report.26>
  <mobility-110.pattern.report.27>La taxonomie des thèmes doit être une   skos:ConceptScheme   (  dcat:themeTaxonomy  )</mobility-110.pattern.report.27>
  <mobility-110.pattern.report.28>A une partie doit être un   dcat:Catalog   (  dct:hasPart  )</mobility-110.pattern.report.28>
  <mobility-110.pattern.report.29>L'identificateur doit être littéral et peut apparaître au plus une fois (  dct:identifier  )</mobility-110.pattern.report.29>
  <mobility-110.pattern.report.3>Nom standard invalide. S'il est fourni, il doit s'agir d'un URI du vocabulaire contrôlé à https://w3id.org/mobilitydcat-ap/mobility-data-standard/ et vous ne pouvez pas en spécifier plus d'un. ( dct:conformsTo  )</mobility-110.pattern.report.3>
  <mobility-110.pattern.report.30>Est une partie de doit être un   dcat:Catalog   et peut apparaître au plus une fois (  dct:isPartOf  )</mobility-110.pattern.report.30>
  <mobility-110.pattern.report.31>Un autre identifiant doit être un   adms:Identifier   et peut apparaître au plus une fois (  adms:identifier  )</mobility-110.pattern.report.31>
  <mobility-110.pattern.report.32>ERREUR: ressource d'annotation de qualité non valide. S'il est fourni, il doit s'agir d'une valeur littérale (soit une URL reliant des détails de qualité ou des informations textuelles au format Web Annotation Data Model) et vous ne pouvez pas en spécifier plusieurs. ( oa:hasBody  )</mobility-110.pattern.report.32>
  <mobility-110.pattern.report.33>Objectif d'annotation de qualité non valide. Si elle est fournie, elle doit faire référence à un   dcat:Dataset    (l'ensemble de données étant décrit par cette annotation de qualité) et vous ne pouvez pas en spécifier plusieurs. ( oa:hasTarget  )</mobility-110.pattern.report.33>
  <mobility-110.pattern.report.34>La zone administrative doit être littérale et peut apparaître au plus une fois ( locn:adminUnitL2  )</mobility-110.pattern.report.34>
  <mobility-110.pattern.report.35>La ville doit être littérale et peut apparaître au plus une fois ( locn:postName  )</mobility-110.pattern.report.35>
  <mobility-110.pattern.report.36>Le pays doit être littéral et peut apparaître au plus une fois ( locn:adminUnitL1  )</mobility-110.pattern.report.36>
  <mobility-110.pattern.report.37>Le code postal doit être littéral et peut apparaître au plus une fois ( locn:postCode  )</mobility-110.pattern.report.37>
  <mobility-110.pattern.report.38>L'adresse doit être littérale et peut apparaître au plus une fois ( locn:thoroughfare  )</mobility-110.pattern.report.38>
  <mobility-110.pattern.report.39>Journaliste invalide. S'il est fourni, il doit s'agir d'un IRI valide identifiant un système de noms géographiques, et vous ne pouvez pas en spécifier plusieurs. ( skos:inScheme  )</mobility-110.pattern.report.39>
  <mobility-110.pattern.report.4>[{'@valeur': «Cette propriété décrit la version de la norme de données de mobilité, telle qu'appliquée dans le contenu livré. Une version pourrait être, par exemple, DATEX II v3.2. Cette information est fournie sous forme textuelle. Pour éviter toute ambiguïté, seuls des identifiants de version courte DOIVENT être utilisés, par exemple, seulement 3.2, sans acronymes redondants tels que v, souligne etc.'}, {'@value': «Cette propriété PEUT être utilisée pour décrire la cible de l'annotation de qualité, en se référant à l'ensemble de données décrit. I.e., c'est la propriété inverse de " dqv:hasQualityAnnotation  " pour la classe Dataset.'}] ( owl:versionInfo  )</mobility-110.pattern.report.4>
  <mobility-110.pattern.report.40>Identification géographique non valide. Il doit s'agir d'un URI provenant de l'une des autorités suivantes: liste du continent européen, liste des pays de l'UE, liste des lieux de l'UE, noms géographiques ou codes NUTS (par exemple, http://publications.europa.eu/resource/authority/country/FRA). ( dct:identifier  )</mobility-110.pattern.report.40>
  <mobility-110.pattern.report.41>Nom géographique invalide. S'il est fourni, il doit s'agir d'une valeur textuelle littérale représentant le nom préféré de l'emplacement. Des valeurs multiples peuvent être fournies pour différentes langues. ( skos:prefLabel  )</mobility-110.pattern.report.41>
  <mobility-110.pattern.report.42>ERREUR: Périodicité d'accumulation manquante ou non valide. Ceci est obligatoire dans mobilityDCAT-AP et doit préciser à quelle fréquence l'ensemble de données est mis à jour en utilisant une valeur de http://publications.europa.eu/resource/authority/ frequency/ ( dct:accrualPeriodicity  )</mobility-110.pattern.report.42>
  <mobility-110.pattern.report.43>Thème de mobilité manquant. Vous devez sélectionner au moins un thème dans le vocabulaire contrôlé à https://w3id.org/mobilitydcat-ap/mobility-theme. ( mobilitydcatap:mobilityTheme  )</mobility-110.pattern.report.43>
  <mobility-110.pattern.report.44>Méthode de géoréférencement non valide. Vous devez sélectionner une méthode valide à partir de https://w3id.org/mobilitydcat-ap/geoferencing-method. ( mobilitydcatap:georeferencingMethod  )</mobility-110.pattern.report.44>
  <mobility-110.pattern.report.45>Couverture du réseau non valide. Vous devez spécifier quelle partie du réseau de transport est couverte en utilisant les valeurs de https://w3id.org/mobilitydcat-ap/network-coverage. ( mobilitydcatap:networkCoverage  )</mobility-110.pattern.report.45>
  <mobility-110.pattern.report.46>Système de référence spatiale non valide. Vous devez utiliser un code EPSG du registre OGC au format http://www.opengis.net/def/crs/EPSG/0/XXXX. ( dct:conformsTo  )</mobility-110.pattern.report.46>
  <mobility-110.pattern.report.47>ERREUR: Titulaire de droits invalides. Vous devez spécifier une entité ( foaf:Agent  ) qui possède ou détient légalement les droits sur cet ensemble de données. ( dct:rightsHolder  )</mobility-110.pattern.report.47>
  <mobility-110.pattern.report.48>Mode de transport non valide. Vous devez sélectionner au moins un mode à partir de https://w3id.org/mobilitydcat-ap/transport-mode (par exemple, route, rail, air, eau). ( mobilitydcatap:transportMode  )</mobility-110.pattern.report.48>
  <mobility-110.pattern.report.49>ERREUR: Référence juridique non valable. Le cas échéant, il doit s'agir d'une référence aux cadres juridiques pertinents, de préférence à l'aide d'identificateurs de la législation européenne [ELI]. ( dcat-ap:applicableLegislation  )</mobility-110.pattern.report.49>
  <mobility-110.pattern.report.5>Schéma non valide. S'il est fourni, il doit s'agir d'un   rdfs:Resource   renvoyant au schéma de la norme de données de mobilité utilisée dans le contenu (catalogue interne portail, schéma individuel ou catalogue externe). ( mobilitydcatap:schema  )</mobility-110.pattern.report.5>
  <mobility-110.pattern.report.50>ERREUR: Résultats d'évaluation non valides. S'il est fourni, il doit s'agir d'une instance   mobilitydcatap:Assessment   avec des détails sur le processus d'évaluation et les résultats. ( mobilitydcatap:assessmentResult  )</mobility-110.pattern.report.50>
  <mobility-110.pattern.report.51>ERREUR: Service d'information non valide. Le cas échéant, vous devez choisir parmi les services prédéfinis à l'adresse https://w3id.org/mobilitydcat-ap/intended-information-service. ( mobilitydcatap:intentedInformationService  )</mobility-110.pattern.report.51>
  <mobility-110.pattern.report.52>Annotation de qualité non valide. S'il est fourni, il doit s'agir d'une instance   dqv:QualityAnnotation   avec méthodes, mesures et résultats d'évaluation de la qualité. ( dqv:hasQualityAnnotation  )</mobility-110.pattern.report.52>
  <mobility-110.pattern.report.53>ERREUR: Adresse e-mail manquante ou invalide. Vous devez fournir au moins un courriel dans le format ' mailto:example  @exemple.com'. ( vcard:hasEmail  )</mobility-110.pattern.report.53>
  <mobility-110.pattern.report.54>Nom manquant. Vous devez fournir au moins un nom comme valeur de texte littérale. ( vcard:fn  )</mobility-110.pattern.report.54>
  <mobility-110.pattern.report.55>URL non valide. Si elle est fournie, elle doit être une URL valide au format URI et vous ne pouvez pas en spécifier plusieurs. ( vcard:hasURL  )</mobility-110.pattern.report.55>
  <mobility-110.pattern.report.56>Adresse non valide. Si fourni, il doit s'agir d'une instance   vcard:Address    et vous ne pouvez pas en spécifier plus d'une. ( vcard:hasAddress  )</mobility-110.pattern.report.56>
  <mobility-110.pattern.report.57>Affiliation invalide. S'il est fourni, cela doit être une valeur de texte littérale et vous ne pouvez pas spécifier plus d'un. ( vcard:organization-name  )</mobility-110.pattern.report.57>
  <mobility-110.pattern.report.58>Numéro de téléphone invalide. Si fourni, ceci doit être dans le format 'tel:+1234567890' et vous ne pouvez pas spécifier plus d'un. ( vcard:hasTelephone  )</mobility-110.pattern.report.58>
  <mobility-110.pattern.report.59>Nom de l'agent manquant. Vous devez fournir au moins un nom comme valeur de texte littérale. Plusieurs noms peuvent être fournis pour différentes langues. ( foaf:name  )</mobility-110.pattern.report.59>
  <mobility-110.pattern.report.6>Le document de catalogue doit avoir au moins une langue (soit   dct:LinguisticSystem   ou URI autorité de l'UE) (  dct:language  )</mobility-110.pattern.report.6>
  <mobility-110.pattern.report.60>Type d'agent non valide. S'il est fourni, cela doit être un   skos:Concept   du vocabulaire contrôlé et vous ne pouvez pas en spécifier plus d'un. ( dct:type  )</mobility-110.pattern.report.60>
  <mobility-110.pattern.report.61>Adresse non valide. Si fourni, il doit s'agir d'une instance   locn:Address    spécifiée en tant que noeud vide ou IRI. ( locn:address  )</mobility-110.pattern.report.61>
  <mobility-110.pattern.report.62>Affiliation invalide. Si fourni, il doit s'agir d'une instance   org:Organization   . ( org:memberOf  )</mobility-110.pattern.report.62>
  <mobility-110.pattern.report.63>ERREUR: Adresse e-mail non valide. S'il est fourni, il doit s'agir d'un IRI utilisant le système mailto: (p. ex.   mailto:example  @exemple.com). ( foaf:mbox  )</mobility-110.pattern.report.63>
  <mobility-110.pattern.report.64>Prénom invalide. S'il est fourni, cela doit être une valeur de texte littérale et vous ne pouvez pas spécifier plus d'un. ( foaf:firstName  )</mobility-110.pattern.report.64>
  <mobility-110.pattern.report.65>Numéro de téléphone invalide. Le cas échéant, il doit s'agir d'un IRI utilisant le système tel: (par exemple, tel: +1234567890). ( foaf:phone  )</mobility-110.pattern.report.65>
  <mobility-110.pattern.report.66>Nom de famille invalide. S'il est fourni, cela doit être une valeur de texte littérale et vous ne pouvez pas spécifier plus d'un. ( foaf:surname  )</mobility-110.pattern.report.66>
  <mobility-110.pattern.report.67>Page d'accueil du lieu de travail non valide. S'il est fourni, cela doit être un   rdfs:Resource   (une URL) et vous ne pouvez pas en spécifier plus d'un. ( foaf:workplaceHomepage  )</mobility-110.pattern.report.67>
  <mobility-110.pattern.report.68>ERREUR: Conditions d'accès et d'utilisation manquantes ou non valides. Vous devez spécifier exactement une valeur à partir du vocabulaire contrôlé à l'adresse https://w3id.org/mobilitydcat-ap/conditions-pour-accès-et-utilisation (p. ex. utilisation gratuite, contrat requis, licence requise). ( dct:type  )</mobility-110.pattern.report.68>
  <mobility-110.pattern.report.69>Informations complémentaires non valides. S'il est fourni, il doit s'agir d'une valeur texte littérale décrivant des détails supplémentaires sur l'accès, l'utilisation ou la licence. Des valeurs multiples peuvent être fournies pour différentes langues. ( rdfs:label  )</mobility-110.pattern.report.69>
  <mobility-110.pattern.report.7>Catalogue Record doit être lié à un ensemble de données exactement comme sujet principal ( foaf:primaryTopic  )</mobility-110.pattern.report.7>
  <mobility-110.pattern.report.70>Le schéma de catégorie doit avoir au moins un titre ( dct:title  )</mobility-110.pattern.report.70>
  <mobility-110.pattern.report.71>La catégorie doit avoir au moins une étiquette préférée ( skos:prefLabel  )</mobility-110.pattern.report.71>
  <mobility-110.pattern.report.72>Le schéma de catégorie doit être   skos:ConceptScheme   et peut apparaître au plus une fois (  skos:inScheme  )</mobility-110.pattern.report.72>
  <mobility-110.pattern.report.73>ERREUR: Résultats d'évaluation non valides. S'il est fourni, il doit s'agir d'un   rdfs:Resource   (soit d'une URL reliant les détails ou utilisant le format Web Annotation Data Model), et vous ne pouvez pas en spécifier plus d'un. ( oa:hasBody  )</mobility-110.pattern.report.73>
  <mobility-110.pattern.report.74>Identifiant de licence standard non valide. Si elle est fournie, elle doit faire référence à une licence à partir de http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right et vous ne pouvez pas en spécifier plusieurs. ( dct:identifier  )</mobility-110.pattern.report.74>
  <mobility-110.pattern.report.75>Texte de licence non valide. Si fourni, il doit s'agir d'une valeur de texte littérale contenant le texte de licence complet et vous ne pouvez pas spécifier plus d'une par langue. ( rdfs:label  )</mobility-110.pattern.report.75>
  <mobility-110.pattern.report.8>L'éditeur doit être un   foaf:Agent   et peut apparaître au plus une fois (  dct:publisher  )</mobility-110.pattern.report.8>
  <mobility-110.pattern.report.9>La source doit être un   dcat:CatalogRecord   ( dct:source  )</mobility-110.pattern.report.9>
  <mobility-110.pattern.title.1>Algorithme - Cette propriété identifie l'algorithme utilisé pour produire le sujet Sommes de contrôle. Actuellement, SHA-1 est le seul algorithme supporté.</mobility-110.pattern.title.1>
  <mobility-110.pattern.title.10>Standard de données de mobilité - Cette propriété décrit la norme de données de mobilité, telle qu'appliquée pour le contenu livré dans la Distribution. Une norme de données sur la mobilité, par exemple DATEX II, combine la syntaxe et les définitions sémantiques d'entités dans un certain domaine (par exemple, pour DATEX II: informations sur le trafic routier), et ajoute éventuellement des règles techniques pour l'échange de données.</mobility-110.pattern.title.10>
  <mobility-110.pattern.title.11>Protocole de couche d'application - Cette propriété décrit le canal de transmission, c'est-à-dire le protocole Application Layer, de la distribution.</mobility-110.pattern.title.11>
  <mobility-110.pattern.title.12>Encodage des caractères - Cette propriété décrit le format d'encodage technique du contenu livré dans la Distribution. Il est décrit via une norme de jeu de caractères.</mobility-110.pattern.title.12>
  <mobility-110.pattern.title.13>Méthode de communication Cette propriété indique pour les services de données, par exemple, les flux de données, si l'interface de données du système fournisseur de données fonctionne en mode poussoir ou tirant.</mobility-110.pattern.title.13>
  <mobility-110.pattern.title.14>Notes de format de données - Cette propriété contient toute information supplémentaire sur le format du contenu livré dans la Distribution (voir les propriétés correspondantes   dct:format  ,   mobilitydcatap:mobilityDataStandard  ,   mobilitydcatap:grammar  ), dans un format textuel. Il pourrait s'agir, par exemple, d'extensions utilisées dans un   mobilitydcatap:mobilityDataStandard  .</mobility-110.pattern.title.14>
  <mobility-110.pattern.title.15>Grammaire Cette propriété décrit le format de grammaire des données techniques du contenu livré dans la Distribution. Il décrit la norme en plus de la syntaxe élémentaire qui décrit les structures de données dans l'ensemble de données. Ceci est une sous-propriété de   dct:conformsTo  .</mobility-110.pattern.title.15>
  <mobility-110.pattern.title.16>Échantillon - Cette propriété se réfère à un exemple de Distribution de l'ensemble de données. Un échantillon de données permet aux utilisateurs de données d'examiner le contenu et la structure des données, sans s'abonner à un flux de données ou télécharger un ensemble de données complet. Dans [DCAT-AP-v2.0.1], il y a une propriété   adms:sample    sous la classe   dcat:Dataset   , avec une plage de   dcat:Distribution  . Cela implique que toutes les propriétés obligatoires de   dcat:Distribution  , p.ex.   mobilitydcatap:mobilityDataStandard  , doivent être appliquées. Pour simplifier la description de l'échantillon, mobilityDCAT-AP recommande de décrire l'échantillon via une propriété dans la classe   dcat:Distribution  . On suppose que toutes les autres propriétés, telles que déjà peuplées pour   dcat:Distribution   , p.ex.   mobilitydcatap:mobilityDataStandard  , s'appliquent également à la description de l'échantillon de données.</mobility-110.pattern.title.16>
  <mobility-110.pattern.title.17>Couverture temporelle Cette propriété décrit le début et la fin de l'intervalle de temps lorsqu'un service de données, par exemple un flux de données, est fourni techniquement via la plate-forme de données. S'il n'y a pas d'entrée, cela signifie que la publication devient valide immédiatement et que l'horodatage est le même que l'horodatage des métadonnées.</mobility-110.pattern.title.17>
  <mobility-110.pattern.title.18>Ensemble de données - Cette propriété relie le portail de données sur la mobilité à un ensemble de données décrit sur le portail de données sur la mobilité.</mobility-110.pattern.title.18>
  <mobility-110.pattern.title.19>Désignation des marchandises Cette propriété contient un texte libre, nom individuel de la plate-forme de données de mobilité elle-même.</mobility-110.pattern.title.19>
  <mobility-110.pattern.title.2>Valeur de contrôle - Cette propriété fournit une valeur de digest codée hexadécimale inférieure produite à l'aide d'un algorithme spécifique.</mobility-110.pattern.title.2>
  <mobility-110.pattern.title.20>Accueil - Cette propriété se réfère à une page Web qui agit comme la page principale du portail de données de mobilité.</mobility-110.pattern.title.20>
  <mobility-110.pattern.title.21>Éditeur - Ce bien fait référence à une organisation, le cas échéant une personne, qui est responsable de la création et de la maintenance de la plate-forme de données de mobilité.</mobility-110.pattern.title.21>
  <mobility-110.pattern.title.22>Enregistrement Cette propriété se réfère à un enregistrement de métadonnées qui fait partie du portail de données sur la mobilité.</mobility-110.pattern.title.22>
  <mobility-110.pattern.title.23>Spatial / Geographic - Cette propriété se réfère à un code de pays où la plate-forme de données est hébergée.</mobility-110.pattern.title.23>
  <mobility-110.pattern.title.24>Titre Cette propriété contient un nom donné au portail de données de mobilité.</mobility-110.pattern.title.24>
  <mobility-110.pattern.title.25>Langue Cette propriété se réfère à une langue utilisée dans l'interface utilisateur du portail de données de mobilité.</mobility-110.pattern.title.25>
  <mobility-110.pattern.title.26>Licence Cette propriété fait référence à la licence sous laquelle le catalogue peut être utilisé ou réutilisé.</mobility-110.pattern.title.26>
  <mobility-110.pattern.title.27>Thèmes Cette propriété se réfère à un système d'organisation du savoir utilisé pour classer les Datasets du portail de données de mobilité.</mobility-110.pattern.title.27>
  <mobility-110.pattern.title.28>A une partie - Cette propriété se réfère à un catalogue connexe qui fait partie du portail de données de mobilité décrit.</mobility-110.pattern.title.28>
  <mobility-110.pattern.title.29>Identification Cette propriété PEUT contenir un identifiant pour le portail de données de mobilité. Permet une identification unique du portail individuel et est utilisé pour le référencement, par exemple, lors de l'échange de métadonnées entre les portails de données de mobilité.</mobility-110.pattern.title.29>
  <mobility-110.pattern.title.3>Nom standard - Cette propriété décrit le nom de la norme de données de mobilité. Cette propriété est nécessaire pour le CAS 1 suivant : Une instance personnalisée de   mobilitydcatap:MobilityDataStandard   est définie. Une telle instance personnalisée est recommandée lorsque la norme de données de mobilité est détaillée via les propriétés   owl:versionInfo   et/ou   mobilitydcatap:schema  . La propriété   dct:conformsTo   nommerait alors la norme de données de mobilité via un vocabulaire contrôlé. Dans l'alternative CASE 2, le nom de la norme de données de mobilité est directement nommé comme plage de   mobilitydcatap:MobilityDataStandard  , à nouveau via le même vocabulaire contrôlé.</mobility-110.pattern.title.3>
  <mobility-110.pattern.title.30>Fait partie de - Cette propriété se réfère à un catalogue connexe dans lequel le portail de données de mobilité décrit est physiquement ou logiquement inclus.</mobility-110.pattern.title.30>
  <mobility-110.pattern.title.31>Autre identificateur Cette propriété PEUT être utilisée comme identifiant supplémentaire, en plus de   dct:identifier  . Il peut s'agir d'un système spécifique d'identification des NAPS ou d'autres portails à introduire à l'avenir à l'échelle de l'UE.</mobility-110.pattern.title.31>
  <mobility-110.pattern.title.32>Resource d'annotation de qualité - Cette propriété PEUT être utilisée pour décrire tous les aspects de qualité concernant le contenu livré, sous forme d'URL reliant à d'autres détails ou résultats. Par ailleurs, des informations textuelles peuvent être fournies à l'aide de la construction du corps textuel intégré du modèle de données d'annotation du Web [Web-Annotation-Data-Modèle], qui permet de spécifier des formats de texte et des langues qui pourraient être utiles à des fins multilingues.</mobility-110.pattern.title.32>
  <mobility-110.pattern.title.33>Objectif d'annotation de qualité - Cette propriété PEUT être utilisée pour décrire la cible de l'annotation de qualité, en se référant à l'ensemble de données décrit. C'est la propriété inverse de   dqv:hasQualityAnnotation   pour la classe Dataset.</mobility-110.pattern.title.33>
  <mobility-110.pattern.title.34>Secteur administratif - Secteur administratif d'une adresse de l'agent. Selon le pays, cela correspond à une province, un comté, une région ou un État.</mobility-110.pattern.title.34>
  <mobility-110.pattern.title.35>Ville - La ville d'une adresse de l'agent.</mobility-110.pattern.title.35>
  <mobility-110.pattern.title.36>Pays - Le pays d'une adresse de l'agent.</mobility-110.pattern.title.36>
  <mobility-110.pattern.title.37>Code postal - Code postal d'une adresse de l'agent.</mobility-110.pattern.title.37>
  <mobility-110.pattern.title.38>Adresse municipale - Dans mobilityDCAT-AP, il s'agit d'une propriété recommandée pour l'adresse (Agent)</mobility-110.pattern.title.38>
  <mobility-110.pattern.title.39>Journaliste Cette propriété PEUT être utilisée pour spécifier le gazette auquel appartient l'emplacement. La valeur devrait être une IRI identifiant le gazette (par exemple, http://sws.geonames.org/, http://data.europa.eu/nuts).</mobility-110.pattern.title.39>
  <mobility-110.pattern.title.4>Version - [{'@value': 'Cette propriété décrit la version de la norme de données de mobilité, telle qu'appliquée dans le contenu livré. Une version pourrait être, par exemple, DATEX II v3.2. Cette information est fournie sous forme textuelle. Pour éviter toute ambiguïté, seuls des identifiants de version courte DOIVENT être utilisés, par exemple, seulement 3.2, sans acronymes redondants tels que v, souligne etc.'}, {'@value': «Cette propriété PEUT être utilisée pour décrire la cible de l'annotation de qualité, en se référant à l'ensemble de données décrit. I.e., c'est la propriété inverse de " dqv:hasQualityAnnotation  " pour la classe Dataset.'}]</mobility-110.pattern.title.4>
  <mobility-110.pattern.title.40>Identification géographique - Cette propriété contient l'identificateur géographique de l'emplacement, p. ex. l'URI ou un autre identifiant unique dans le contexte du gazette pertinent. Les identifiants DOIVENT être codés via des vocabulaires contrôlés tels que les tableaux de l'autorité de l'UE, NUTS (Nomenclature des unités territoriales statistiques) ou Geonames. Cette propriété est analogue à un ajout de GEODCAT-AP-v2.0.0.</mobility-110.pattern.title.40>
  <mobility-110.pattern.title.41>Nom géographique - Cette propriété contient une étiquette préférée de l'emplacement. Cette propriété peut être répétée pour les versions en langage parallèle de l'étiquette - voir § 8. Accessibilité et aspects multilingues.</mobility-110.pattern.title.41>
  <mobility-110.pattern.title.42>Périodicité d'accumulation - Cette propriété se réfère à la fréquence à laquelle l'ensemble de données est mis à jour. L'obligation de cette propriété est portée à «obligatoire» en matière de mobilitéDCAT-AP.</mobility-110.pattern.title.42>
  <mobility-110.pattern.title.43>Thème de mobilité - Cette propriété fait référence au thème de mobilité (c.-à-d. un sujet, une catégorie ou un type précis) du contenu livré. Un ensemble de données peut être associé à plusieurs thèmes. Un thème est important pour les demandeurs de données qui s'intéressent à un type particulier de contenu de données. Le thème est décrit par un vocabulaire contrôlé en deux niveaux hiérarchiques : Le premier niveau est une catégorie obligatoire de contenu de données, qui décrit la classification du contenu de données à un niveau agrégé. Le deuxième niveau est une sous-catégorie optionnelle de contenu de données, qui détaille la catégorie de contenu de données par l'intermédiaire d'une ou de plusieurs sous-catégories. Lors de la saisie des métadonnées d'un ensemble de données, le fournisseur de données choisirait d'abord une ou plusieurs options d'une catégorie de contenu de données, puis détaillerait éventuellement cette option avec une ou plusieurs options de sous-catégorie correspondante de contenu de données. La plateforme doit pouvoir gérer les dépendances entre ces deux niveaux, c'est-à-dire correspondre aux options autorisées entre le 1er et le 2e niveau.</mobility-110.pattern.title.43>
  <mobility-110.pattern.title.44>Méthode de géoréférencement - Cette propriété DOIT être utilisée pour spécifier la méthode de géoréférencement utilisée dans l'ensemble de données.</mobility-110.pattern.title.44>
  <mobility-110.pattern.title.45>Couverture du réseau Cette propriété décrit la partie du réseau de transport qui est couverte par le contenu livré. Pour le trafic routier, la propriété DOIT se référer à la classification du réseau pour laquelle les données sont fournies. Au minimum, une classification internationale ou de niveau supérieur, par exemple par le biais de classes routières fonctionnelles, est recommandée pour permettre la recherche de données dans différents pays. En outre, les classifications nationales sont autorisées.</mobility-110.pattern.title.45>
  <mobility-110.pattern.title.46>Système de référence Cette propriété DOIT être utilisée pour spécifier le système de référence spatiale utilisé dans l'ensemble de données. Les systèmes de référence spatiale DOIVENT être spécifiés en utilisant les URI correspondantes du registre des systèmes de référence de coordonnées EPSG exploité par OGC.</mobility-110.pattern.title.46>
  <mobility-110.pattern.title.47>Titulaire des droits - Ce bien se réfère à une entité qui possède ou détient légalement les droits des données fournies dans un ensemble de données. Cette entité est légalement responsable du contenu des données. Il est également responsable de toute déclaration concernant la qualité des données (le cas échéant, voir la propriété   dqv:hasQualityAnnotation  ) et/ou la pertinence des cadres juridiques (le cas échéant, voir la propriété   dcatap:applicableLegislation  ). Cette entité est le contact direct pour l'opérateur de la plateforme ou les consommateurs de données, qui ont des questions ou des problèmes sur le contenu d'un ensemble de données. Le détenteur des droits sera dans de nombreux cas identique à l'information de l'éditeur pour la classe Dataset (voir propriété   dct:publisher  ) et/ou pour la classe Catalogue Record (voir propriété   dct:publisher  ). Dans ce cas, les coordonnées PEUVENT être copiées à partir des entrées correspondantes de l'éditeur. Il peut également y avoir des cas avec des entités non identiques: par exemple, lorsqu'un ou plusieurs titulaires de droits contractent un éditeur tiers (par exemple, une société de services informatiques), qui produit, héberge et publie un ensemble de données.</mobility-110.pattern.title.47>
  <mobility-110.pattern.title.48>Mode de transport Cette propriété décrit le mode de transport couvert par le contenu livré. Les données peuvent être valides pour plus d'un mode, de sorte qu'un choix multiple devrait être appliqué.</mobility-110.pattern.title.48>
  <mobility-110.pattern.title.49>Législation applicable Cette propriété PEUT faire référence à un ou plusieurs cadres juridiques pertinents pour l'ensemble de données, par exemple un règlement délégué de la CE qui constitue l'objet de la plate-forme de données correspondante (ci-après dénommée National Access Point/NAP), ou d'autres cadres internationaux ou nationaux, par exemple les règlements sur les données ouvertes. Pour les cadres juridiques européens, il est recommandé d'utiliser l'identificateur de la législation européenne [ELI] pour se référer à la législation dans la mesure du possible. Cette propriété est dérivée de l'extension DCAT-AP HVD</mobility-110.pattern.title.49>
  <mobility-110.pattern.title.5>Schéma Cette propriété décrit le schéma de la norme de données de mobilité, tel qu'appliqué dans le contenu livré. Il existe des optimisations différentes pour référencer le schéma. Il peut s'agir d'une référence à un catalogue portail-interne de schémas, d'une référence à un schéma individuel (fourni par l'éditeur de données), ou d'une référence à un catalogue externe de schémas (comme un profil DATEX II publié sur la page datex2.eu). La plate-forme de données DOIT conserver une archive de schémas couramment utilisés. Le fournisseur de données DOIT être en mesure de sélectionner un schéma applicable dans cette archive, ou de télécharger un propre schéma individuel. Dans tous les cas, le schéma devrait être disponible en tant que ressource. Ceci est une sous-propriété de   dct:conformsTo  .</mobility-110.pattern.title.5>
  <mobility-110.pattern.title.50>Résultat de l ' évaluation Cette propriété PEUT se référer aux résultats d'un processus d'évaluation par une organisation, par exemple un organisme national dans le contexte des règlements délégués de l'UE. Les règlements délégués de l'UE exigent des États membres qu'ils établissent des procédures pour évaluer la conformité des règlements délégués, par exemple en ce qui concerne la fourniture de données via un PAN. Ces processus d'évaluation sont gérés par des organismes nationaux [NAPCORE-NB] et installés individuellement dans chaque État membre. La propriété PEUT indiquer la procédure d'évaluation la plus récente, y compris sa date, son résultat comme un texte libre et/ou un lien se référant à un rapport d'évaluation en ligne. La différence avec la propriété   dqv:hasQualityAnnotation   est que cette dernière est fournie par le fournisseur de données, tandis que les résultats d'évaluation sont fournis par une organisation externe.</mobility-110.pattern.title.50>
  <mobility-110.pattern.title.51>Service d'information prévu - Cette propriété PEUT décrire des services d'information prédéfinis, que le contenu des données est destiné à soutenir. Ces services PEUVENT être, par exemple, des services d'information pour la mobilité multimodale, conformément au règlement délégué 2017/1926 [CE-MMTIS-DR]. Parmi les exemples de ces services, mentionnons la recherche de localisation, qui est basée sur un ensemble de données comportant des identifiants d'adresse, ou le calcul du plan de voyage, qui est basé sur des ensembles de données sur un réseau routier.</mobility-110.pattern.title.51>
  <mobility-110.pattern.title.52>Qualité - Cette propriété PEUT décrire tous les aspects de qualité concernant le contenu livré, en particulier les méthodes, les indicateurs et les résultats d'une évaluation de qualité dans la responsabilité du détenteur des droits (voir propriété   dct:rightsHolder  ). Ces informations DOIVENT aider les consommateurs de données à déterminer la valeur des données avant d'y accéder et de les traiter. Les informations doivent donc être accessibles au public. En outre, il peut être utile pour les processus de validation par des tiers, par exemple un organe national dans le contexte des règlements délégués de l'UE. Les aspects de qualité DOIVENT être notés via un texte libre et/ou via des URL reliant à d'autres informations de qualité. S'il n'y a absolument aucune information de qualité, au moins une information de qualité de note est inconnue. Si les cadres de qualité existants ont été appliqués à l'évaluation de la qualité, par exemple les paquets qualité des projets EIP de l'UE et NAPCORE [EU-EIP-QP], ces cadres devraient être référencés.</mobility-110.pattern.title.52>
  <mobility-110.pattern.title.53>Courriel Cette propriété contient une adresse e-mail du Kind, spécifiée à l'aide de mailto: URI scheme [RFC6068].</mobility-110.pattern.title.53>
  <mobility-110.pattern.title.54>Nom Cette propriété contient un nom du genre. Cette propriété peut être répétée pour différentes versions du nom (par exemple, le nom en différentes langues) - voir § 8. Accessibilité et aspects multilingues.</mobility-110.pattern.title.54>
  <mobility-110.pattern.title.55>- Oui. Cette propriété indique un site Web du genre.</mobility-110.pattern.title.55>
  <mobility-110.pattern.title.56>Adresse - Cette propriété PEUT être utilisée pour spécifier l'adresse postale du Kind.</mobility-110.pattern.title.56>
  <mobility-110.pattern.title.57>Affiliation Cette propriété PEUT être utilisée pour spécifier l'affiliation du genre. Cette propriété peut être répétée pour différentes versions du nom (par exemple le nom en différentes langues) - voir § 8. Accessibilité et aspects multilingues.</mobility-110.pattern.title.57>
  <mobility-110.pattern.title.58>Téléphone Cette propriété PEUT être utilisée pour fournir le numéro de téléphone du Kind, spécifié en utilisant le système URI complet [RFC3966].</mobility-110.pattern.title.58>
  <mobility-110.pattern.title.59>Nom Cette propriété contient un nom de l'agent. Cette propriété peut être répétée pour différentes versions du nom (par exemple le nom en différentes langues).</mobility-110.pattern.title.59>
  <mobility-110.pattern.title.6>Langue Cette propriété fait référence à un langage utilisé dans les métadonnées textuelles décrivant les titres, les descriptions, etc. de l'entrée des métadonnées.</mobility-110.pattern.title.6>
  <mobility-110.pattern.title.60>Type Cette propriété fait référence à un type d'agent qui rend disponible le catalogue, l'enregistrement de catalogue, le service de données ou l'ensemble de données. Un vocabulaire contrôlé est fourni.</mobility-110.pattern.title.60>
  <mobility-110.pattern.title.61>Adresse - Cette propriété PEUT être utilisée pour spécifier l'adresse postale de l'Agent. Cette propriété est analogue à un ajout par [GEODCAT-AP-v2.0.0].</mobility-110.pattern.title.61>
  <mobility-110.pattern.title.62>Affiliation Si l'agent est de type personne, cette propriété DOIT être utilisée pour spécifier l'affiliation de l'agent, voir § 7. Types d'agents, rôles d'agents et coordonnées. Cette propriété est analogue à un ajout par [GEODCAT-AP-v2.0.0].</mobility-110.pattern.title.62>
  <mobility-110.pattern.title.63>Courriel Cette propriété DOIT être utilisée pour fournir l'adresse e-mail de l'Agent, spécifiée à l'aide de mailto: URI Scheme [RFC6068]. Le courriel DOIT être utilisé pour établir un canal de communication avec l'agent.</mobility-110.pattern.title.63>
  <mobility-110.pattern.title.64>Prénom Si l'agent est de type personne, cette propriété DOIT être utilisée pour spécifier le prénom de l'agent, voir la section § 7. Types d'agents, rôles d'agents et coordonnées.</mobility-110.pattern.title.64>
  <mobility-110.pattern.title.65>Téléphone Cette propriété PEUT être utilisée pour fournir le numéro de téléphone de l'Agent, spécifié en utilisant entièrement qualifié tel: URI plan [RFC3966]. Cette propriété est analogue à un ajout par [GEODCAT-AP-v2.0.0].</mobility-110.pattern.title.65>
  <mobility-110.pattern.title.66>Nom - Si l'agent est de type personne, ce bien DOIT être utilisé pour spécifier le nom de famille de l'agent, voir la section 7.</mobility-110.pattern.title.66>
  <mobility-110.pattern.title.67>Page d'accueil du lieu de travail url - Cette propriété PEUT être utilisée pour spécifier le site Web de l'Agent.</mobility-110.pattern.title.67>
  <mobility-110.pattern.title.68>Conditions d'accès et d'utilisation - Cette propriété DOIT être utilisée pour indiquer les conditions si des contrats, licences et/ou sont demandés pour l'utilisation de l'ensemble de données. Les conditions sont déclarées au niveau agrégé: si une utilisation libre et sans restriction est possible, un contrat doit être conclu et/ou une licence doit être convenue pour utiliser un ensemble de données.</mobility-110.pattern.title.68>
  <mobility-110.pattern.title.69>Informations supplémentaires pour l'accès et l'utilisation - Cette propriété PEUT décrire sous une forme textuelle toute information additionnelle sur l'accès, l'utilisation ou la licence, en plus d'autres informations sous classes   dct:RightsStatement  et   dct:LicenseDocument  . Cette propriété peut être répétée pour les versions en langage parallèle du nom - voir § 8. Accessibilité et aspects multilingues.</mobility-110.pattern.title.69>
  <mobility-110.pattern.title.7>Sujet principal - Cette propriété relie l'entrée des métadonnées à l'ensemble de données décrit dans l'entrée.</mobility-110.pattern.title.7>
  <mobility-110.pattern.title.70>Titre Cette propriété contient un nom du schéma de catégorie. Peut être répété pour différentes versions du nom.</mobility-110.pattern.title.70>
  <mobility-110.pattern.title.71>Étiquette préférée - Cette propriété contient une étiquette préférée de la catégorie. Cette propriété peut être répétée pour les versions en langage parallèle de l'étiquette.</mobility-110.pattern.title.71>
  <mobility-110.pattern.title.72>Régime de catégorie Cette propriété PEUT être utilisée pour spécifier le schéma de catégorie auquel appartient la catégorie. Cette propriété est analogue à un ajout par [GEODCAT-AP-v2.0.0].</mobility-110.pattern.title.72>
  <mobility-110.pattern.title.73>Résultat de l ' évaluation Cette propriété PEUT être utilisée pour décrire le résultat de la dernière procédure d'évaluation, sous la forme d'une URL reliant à d'autres détails ou résultats. Par ailleurs, des informations textuelles peuvent être fournies à l'aide de la construction du corps textuel intégré du modèle de données d'annotation du Web [Web-Annotation-Data-Modèle], qui permet de spécifier des formats de texte et des langues qui pourraient être utiles à des fins multilingues.</mobility-110.pattern.title.73>
  <mobility-110.pattern.title.74>Licence type Cette propriété PEUT être utilisée pour lier à une licence standard concrète.</mobility-110.pattern.title.74>
  <mobility-110.pattern.title.75>Texte de la licence - Cette propriété PEUT être utilisée comme texte libre pour contenir le texte intégral d'un document de licence. Cela PEUT être utilisé lorsqu'il n'y a pas de licence standard qui peut être liée via la propriété   dct:identifier  . Cette propriété peut être répétée pour les versions en langage parallèle du nom - voir § 8. Accessibilité et aspects multilingues.</mobility-110.pattern.title.75>
  <mobility-110.pattern.title.8>Éditeur - Cette propriété fait référence à une entité (une organisation ou une personne), qui est responsable de la création et de la maintenance de l'entrée de métadonnées sur la plate-forme de données.</mobility-110.pattern.title.8>
  <mobility-110.pattern.title.9>métadonnées sources Cette propriété est utilisée pour les dossiers de métadonnées qui sont récoltés à partir d'autres portails.</mobility-110.pattern.title.9>
</strings>