<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings>
  <schematron.title>Mobility (v1.1.0)</schematron.title>
  <mobility-110.pattern.assert.1>Checksum muss genau einen Algorithmus angeben (derzeit wird nur SHA-1 unterstützt) (  spdx:algorithm  )</mobility-110.pattern.assert.1>
  <mobility-110.pattern.assert.10>ERROR: Fehlende oder ungültige Mobilitätsdatenstandard. Sie müssen genau einen Standard aus https://w3id.org/mobilitydcat-ap/mobility-data-standard/ angeben oder eine   mobilitydcatap:MobilityDataStandard   Instanz bereitstellen. (  mobilitydcatap:MobilityDataStandard   )</mobility-110.pattern.assert.10>
  <mobility-110.pattern.assert.11>ERROR: Invalides Anwendungsschichtprotokoll. Falls vorgesehen, muss dies unter https://w3id.org/mobilitydcat-ap/application-layer-protocol liegen und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  mobilitydcatap:applicationLayerProtocol  )</mobility-110.pattern.assert.11>
  <mobility-110.pattern.assert.12>ERROR: Ungültige Zeichencodierung. Falls vorgesehen, muss dies ein buchstäblicher Wert sein (z.B. "UTF-8") und Sie können nicht mehr als einen angeben. (  content:characterEncoding  )</mobility-110.pattern.assert.12>
  <mobility-110.pattern.assert.13>ERROR: Invalide Kommunikationsmethode. Falls vorgesehen, muss dies unter https://w3id.org/mobilitydcat-ap/communication-method (z.B. Push oder Pull) liegen und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  mobilitydcatap:communicationMethod  )</mobility-110.pattern.assert.13>
  <mobility-110.pattern.assert.14>ERROR: Invalide Datenformathinweise. Falls vorgesehen, muss dies ein buchstäblicher Textwert sein und Sie können nicht mehr als einen angeben. (  mobilitydcatap:dataFormatNotes  )</mobility-110.pattern.assert.14>
  <mobility-110.pattern.assert.15>ERROR: Ungültige Grammatik. Falls vorgesehen, muss dies unter https://w3id.org/mobilitydcat-ap/grammar liegen und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  mobilitydcatap:grammar  )</mobility-110.pattern.assert.15>
  <mobility-110.pattern.assert.16>ERROR: Invalide Probe. Falls vorgesehen, muss dies ein   rdfs:Resource   sein, das auf eine Probenverteilung des Datensatzes verweist. (  adms:sample   )</mobility-110.pattern.assert.16>
  <mobility-110.pattern.assert.17>ERROR: Ungültige zeitliche Abdeckung. Wenn vorgesehen, muss es sich um eine   dct:PeriodOfTime  -Instanz handeln, die die Anfangs- und Endzeiten angibt, und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  dct:temporal   )</mobility-110.pattern.assert.17>
  <mobility-110.pattern.assert.18>Katalog muss mit mindestens einem Datensatz verlinken (  dcat:dataset   )</mobility-110.pattern.assert.18>
  <mobility-110.pattern.assert.19>Katalog muss mindestens eine Beschreibung haben (  dct:description   )</mobility-110.pattern.assert.19>
  <mobility-110.pattern.assert.2>Checksum muss genau einen Prüfsummenwert als hexadezimaler String (  spdx:checksumValue   ) angeben</mobility-110.pattern.assert.2>
  <mobility-110.pattern.assert.20>Katalog muss genau eine Homepage haben (  foaf:homepage   )</mobility-110.pattern.assert.20>
  <mobility-110.pattern.assert.21>Katalog muss genau einen Verlag haben (  dct:publisher   )</mobility-110.pattern.assert.21>
  <mobility-110.pattern.assert.22>Katalog muss mit mindestens einem Katalogsatz verlinken (  dcat:record   )</mobility-110.pattern.assert.22>
  <mobility-110.pattern.assert.23>Katalog muss mindestens eine räumliche Eigenschaft haben (  dct:spatial   )</mobility-110.pattern.assert.23>
  <mobility-110.pattern.assert.24>Katalog muss mindestens einen Titel haben (   dct:title   )</mobility-110.pattern.assert.24>
  <mobility-110.pattern.assert.25>Sprache muss entweder eine   dct:LinguisticSystem   oder eine gültige EU-Amtssprachebehörde URI (  dct:language   ) sein</mobility-110.pattern.assert.25>
  <mobility-110.pattern.assert.26>Die Lizenz muss eine   dct:LicenseDocument   sein und kann maximal einmal erscheinen (  dct:license  )</mobility-110.pattern.assert.26>
  <mobility-110.pattern.assert.27>Thema Taxonomie muss ein   skos:ConceptScheme   (  dcat:themeTaxonomy   )</mobility-110.pattern.assert.27>
  <mobility-110.pattern.assert.28>Hat Teil muss ein   dcat:Catalog (  dct:hasPart   )</mobility-110.pattern.assert.28>
  <mobility-110.pattern.assert.29>Identifier muss buchstäblich sein und kann maximal einmal erscheinen (  dct:identifier   )</mobility-110.pattern.assert.29>
  <mobility-110.pattern.assert.3>ERROR: Invalider Standardname. Falls vorgesehen, muss dies ein URI aus dem kontrollierten Vokabular unter https://w3id.org/mobilitydcat-ap/mobility-data-standard/ sein und Sie können nicht mehr als eins festlegen. (  dct:conformsTo  )</mobility-110.pattern.assert.3>
  <mobility-110.pattern.assert.30>Ist Teil von muss ein   dcat:Catalog   sein und kann maximal einmal erscheinen (   dct:isPartOf  )</mobility-110.pattern.assert.30>
  <mobility-110.pattern.assert.31>Andere Kennung muss ein   adms:Identifier   sein und kann maximal einmal erscheinen (  adms:identifier  )</mobility-110.pattern.assert.31>
  <mobility-110.pattern.assert.32>ERROR: Invalide Qualitätsannotationsressource. Falls vorgesehen, muss dies ein buchstäblicher Wert sein (entweder eine URL, die mit Qualitätsdetails oder Textinformationen über das Format Web Annotation Data Model verknüpft ist) und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  oa:hasBody  )</mobility-110.pattern.assert.32>
  <mobility-110.pattern.assert.33>ERROR: Invalides Qualitäts-Annotationsziel. Wenn vorgesehen, muss dies auf einen    dcat:Dataset   (der Datensatz, der durch diese Qualitätsannotation beschrieben wird) Bezug nehmen und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  oa:hasTarget   )</mobility-110.pattern.assert.33>
  <mobility-110.pattern.assert.34>Verwaltungsbereich muss buchstäblich sein und kann maximal einmal erscheinen (  locn:adminUnitL2   )</mobility-110.pattern.assert.34>
  <mobility-110.pattern.assert.35>Stadt muss buchstäblich sein und kann maximal einmal erscheinen (  locn:postName  )</mobility-110.pattern.assert.35>
  <mobility-110.pattern.assert.36>Land muss buchstäblich sein und kann höchstens einmal erscheinen (  locn:adminUnitL1  )</mobility-110.pattern.assert.36>
  <mobility-110.pattern.assert.37>Postleitzahl muss buchstäblich sein und kann maximal einmal erscheinen (  locn:postCode  )</mobility-110.pattern.assert.37>
  <mobility-110.pattern.assert.38>Die Straßenadresse muss buchstäblich sein und kann maximal einmal erscheinen (  locn:thoroughfare  )</mobility-110.pattern.assert.38>
  <mobility-110.pattern.assert.39>ERROR: Ungültiger Gazetteer. Wenn vorgesehen, muss dies ein gültiges IRI sein, das ein geographisches Namenssystem identifiziert, und Sie können nicht mehr als eins festlegen. (  skos:inScheme  )</mobility-110.pattern.assert.39>
  <mobility-110.pattern.assert.4>[{'@value': "Diese Eigenschaft beschreibt die Version des Mobilitätsdatenstandards, wie sie innerhalb der gelieferten Inhalte angewendet wird. Eine Version kann z.B. DATEX II v3.2 sein. Diese Informationen werden in einem Textformat bereitgestellt. Um Mehrdeutigkeit zu vermeiden, werden nur kurze Versionskennzeichen SHOULD verwendet, z.B. nur 3.2, ohne redundante Akronyme wie v, Unterstriche etc.'}, {'@value': "Diese Eigenschaft wird verwendet, um das Ziel der Qualitätsannotation zu beschreiben, wobei auf den beschriebenen Datensatz zurückgegriffen wird. I.e., es ist die inverse Eigenschaft von "  dqv:hasQualityAnnotation  " für die Klasse Dataset.'}] (  owl:versionInfo   )</mobility-110.pattern.assert.4>
  <mobility-110.pattern.assert.40>ERROR: Invalide geographische Kennung. Dies muss ein URI von einer der folgenden Behörden sein: EU-Kontinentalliste, EU-Länderliste, EU-Platzliste, Geonamen oder NUTS-Codes (z.B. http://publications.europa.eu/resource/authority/country/FRA). (  dct:identifier  )</mobility-110.pattern.assert.40>
  <mobility-110.pattern.assert.41>ERROR: Ungültiger geografischer Name. Sofern vorgesehen, muss es sich um einen buchstäblichen Textwert handeln, der den bevorzugten Namen des Ortes repräsentiert. Für verschiedene Sprachen können mehrere Werte bereitgestellt werden. (  skos:prefLabel  )</mobility-110.pattern.assert.41>
  <mobility-110.pattern.assert.42>ERROR: Fehlende oder ungültige gelegentliche Periodizität. Dies ist obligatorisch in MobilityDCAT-AP und muss festlegen, wie häufig der Datensatz mit einem Wert von http://publications.europa.eu/resource/authority/frequenz/ (  dct:accrualPeriodicity   ) aktualisiert wird.</mobility-110.pattern.assert.42>
  <mobility-110.pattern.assert.43>ERROR: Fehlendes Thema Mobilität. Sie müssen mindestens ein Thema aus dem kontrollierten Vokabular unter https://w3id.org/mobilitydcat-ap/mobility-theme auswählen. (  mobilitydcatap:mobilityTheme  )</mobility-110.pattern.assert.43>
  <mobility-110.pattern.assert.44>ERROR: Invalide Georeferencing-Methode. Sie müssen eine gültige Methode von https://w3id.org/mobilitydcat-ap/georeferencing-method auswählen. (  mobilitydcatap:georeferencingMethod  )</mobility-110.pattern.assert.44>
  <mobility-110.pattern.assert.45>ERROR: Ungültige Netzabdeckung. Sie müssen festlegen, welcher Teil des Verkehrsnetzes unter Verwendung von Werten von https://w3id.org/mobilitydcat-ap/network-coverage abgedeckt ist. (  mobilitydcatap:networkCoverage  )</mobility-110.pattern.assert.45>
  <mobility-110.pattern.assert.46>ERROR: Invalides räumliches Referenzsystem. Sie müssen einen EPSG-Code aus dem OGC-Register im Format http://www.opengis.net/def/crs/EPSG/0/XX verwenden. (  dct:conformsTo  )</mobility-110.pattern.assert.46>
  <mobility-110.pattern.assert.47>ERROR: Invalide Rechteinhaber. Sie müssen eine Einrichtung (  foaf:Agent  ) angeben, die die Rechte dieses Datensatzes rechtlich besitzt oder hält. (  dct:rightsHolder   )</mobility-110.pattern.assert.47>
  <mobility-110.pattern.assert.48>ERROR: Invalider Transportmodus. Sie müssen mindestens einen Modus von https://w3id.org/mobilitydcat-ap/transport-mode (z.B. Straße, Schiene, Luft, Wasser) auswählen. (  mobilitydcatap:transportMode  )</mobility-110.pattern.assert.48>
  <mobility-110.pattern.assert.49>ERROR: Invalide Rechtsvorschriften. Sofern vorgesehen, muss dies ein   skos:Concept   sein, das relevante Rechtsrahmen angibt, vorzugsweise unter Verwendung von europäischen Gesetzgebern [ELI]. (  dcat-ap:applicableLegislation   )</mobility-110.pattern.assert.49>
  <mobility-110.pattern.assert.5>ERROR: Invalides Schema. Falls vorgesehen, muss dies ein   rdfs:Resource   sein, das das Schema des im Inhalt verwendeten Mobilitätsdatenstandards (entweder ein portalinterner Katalog, individuelles Schema oder externer Katalog) angibt. (  mobilitydcatap:schema   )</mobility-110.pattern.assert.5>
  <mobility-110.pattern.assert.50>ERROR: Invalides Bewertungsergebnis. Falls vorgesehen, muss dies eine   mobilitydcatap:Assessment  -Instanz mit Details über den Bewertungsprozess und die Ergebnisse sein. (  mobilitydcatap:assessmentResult   )</mobility-110.pattern.assert.50>
  <mobility-110.pattern.assert.51>ERROR: Invalider Informationsdienst. Falls vorgesehen, müssen Sie aus den vordefinierten Diensten unter https://w3id.org/mobilitydcat-ap/intended-information-service auswählen. (  mobilitydcatap:intentedInformationService  )</mobility-110.pattern.assert.51>
  <mobility-110.pattern.assert.52>ERROR: Invalide Qualität Anmerkung. Falls vorgesehen, muss es sich um eine   dqv:QualityAnnotation  -Instanz mit Methoden, Metriken und Ergebnissen der Qualitätsbewertung handeln. (  dqv:hasQualityAnnotation   )</mobility-110.pattern.assert.52>
  <mobility-110.pattern.assert.53>ERROR: Fehlende oder ungültige E-Mail-Adresse. Sie müssen mindestens eine E-Mail im Format '   mailto:example  @example.com' angeben. (  vcard:hasEmail   )</mobility-110.pattern.assert.53>
  <mobility-110.pattern.assert.54>ERROR: Missing name. Sie müssen mindestens einen Namen als Textwert angeben. (  vcard:fn  )</mobility-110.pattern.assert.54>
  <mobility-110.pattern.assert.55>ERROR: Ungültige URL. Falls vorgesehen, muss dies eine gültige URL im URI-Format sein und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  vcard:hasURL  )</mobility-110.pattern.assert.55>
  <mobility-110.pattern.assert.56>ERROR: Ungültige Adresse. Falls vorhanden, muss dies eine   vcard:Address  Instanz sein und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  vcard:hasAddress   )</mobility-110.pattern.assert.56>
  <mobility-110.pattern.assert.57>ERROR: Ungültige Zugehörigkeit. Falls vorgesehen, muss dies ein buchstäblicher Textwert sein und Sie können nicht mehr als einen angeben. (  vcard:organization-name  )</mobility-110.pattern.assert.57>
  <mobility-110.pattern.assert.58>ERROR: Ungültige Telefonnummer. Wenn vorgesehen, muss dies im Format 'tel:+1234567890' sein und Sie können nicht mehr als eins angeben. (  vcard:hasTelephone  )</mobility-110.pattern.assert.58>
  <mobility-110.pattern.assert.59>- Missing Agent Name. Sie müssen mindestens einen Namen als Textwert angeben. Für verschiedene Sprachen können mehrere Namen angegeben werden. (  foaf:name  )</mobility-110.pattern.assert.59>
  <mobility-110.pattern.assert.6>Katalogrekord muss mindestens eine Sprache haben (entweder   dct:LinguisticSystem   oder EU Authority URI) (  dct:language   )</mobility-110.pattern.assert.6>
  <mobility-110.pattern.assert.60>ERROR: Invalider Typ. Wenn vorgesehen, muss dies ein   skos:Concept   aus dem gesteuerten Vokabular sein und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  dct:type   )</mobility-110.pattern.assert.60>
  <mobility-110.pattern.assert.61>ERROR: Ungültige Adresse. Falls vorgesehen, muss es sich um eine   locn:Address  -Instanz handeln, die entweder als leerer Knoten oder als IRI bezeichnet wird. (  locn:address   )</mobility-110.pattern.assert.61>
  <mobility-110.pattern.assert.62>ERROR: Ungültige Zugehörigkeit. Falls vorgesehen, muss dies eine   org:Organization  Instanz sein. (  org:memberOf   )</mobility-110.pattern.assert.62>
  <mobility-110.pattern.assert.63>ERROR: Invalide E-Mail-Adresse. Falls vorgesehen, muss dies eine IRI sein, die das mailto: Schema verwendet (z.B.   mailto:example @example.com). (  foaf:mbox   )</mobility-110.pattern.assert.63>
  <mobility-110.pattern.assert.64>ERROR: Ungültiger Vorname. Falls vorgesehen, muss dies ein buchstäblicher Textwert sein und Sie können nicht mehr als einen angeben. (  foaf:firstName  )</mobility-110.pattern.assert.64>
  <mobility-110.pattern.assert.65>ERROR: Ungültige Telefonnummer. Falls vorgesehen, muss dies eine IRI sein, die das tel: Schema (z.B. Tel: +1234567890) verwendet. (  foaf:phone  )</mobility-110.pattern.assert.65>
  <mobility-110.pattern.assert.66>ERROR: Invalider Nachname. Falls vorgesehen, muss dies ein buchstäblicher Textwert sein und Sie können nicht mehr als einen angeben. (  foaf:surname  )</mobility-110.pattern.assert.66>
  <mobility-110.pattern.assert.67>ERROR: Invalide Homepage am Arbeitsplatz. Falls vorhanden, muss dies ein   rdfs:Resource  (eine URL) sein und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  foaf:workplaceHomepage   )</mobility-110.pattern.assert.67>
  <mobility-110.pattern.assert.68>ERROR: Fehlende oder ungültige Bedingungen für Zugriff und Nutzung. Sie müssen genau einen Wert aus dem kontrollierten Vokabular unter https://w3id.org/mobilitydcat-ap/conditions-for-access-and-usage (z.B. kostenlose Nutzung, Vertrag erforderlich, Lizenz erforderlich) angeben. (  dct:type  )</mobility-110.pattern.assert.68>
  <mobility-110.pattern.assert.69>ERROR: Invalide Zusatzinformationen. Falls vorgesehen, muss es sich um einen Textwert handeln, der zusätzliche Zugriffs-, Nutzungs- oder Lizenzierungsdetails beschreibt. Für verschiedene Sprachen können mehrere Werte bereitgestellt werden. (  rdfs:label  )</mobility-110.pattern.assert.69>
  <mobility-110.pattern.assert.7>Katalogrekord muss genau einen Datensatz als primäres Thema verknüpfen (  foaf:primaryTopic   )</mobility-110.pattern.assert.7>
  <mobility-110.pattern.assert.70>Kategorie Schema muss mindestens einen Titel haben (   dct:title   )</mobility-110.pattern.assert.70>
  <mobility-110.pattern.assert.71>Kategorie muss mindestens ein bevorzugtes Label (   skos:prefLabel   ) aufweisen</mobility-110.pattern.assert.71>
  <mobility-110.pattern.assert.72>Kategorieschema muss ein   skos:ConceptScheme   sein und kann maximal einmal erscheinen (  skos:inScheme  )</mobility-110.pattern.assert.72>
  <mobility-110.pattern.assert.73>ERROR: Invalides Bewertungsergebnis. Falls vorhanden, muss es sich um ein   rdfs:Resource   handeln (entweder um eine URL, die auf Details oder über das Format Web Annotation Data Model verknüpft ist), und Sie können nicht mehr als eins festlegen. (  oa:hasBody   )</mobility-110.pattern.assert.73>
  <mobility-110.pattern.assert.74>ERROR: Invalide Standard-Lizenzkennung. Falls vorgesehen, muss dies eine Lizenz von http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right angeben und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  dct:identifier  )</mobility-110.pattern.assert.74>
  <mobility-110.pattern.assert.75>ERROR: Invalider Lizenztext. Wenn vorgesehen, muss dies ein buchstäblicher Textwert sein, der den vollständigen Lizenztext enthält und Sie können nicht mehr als eine pro Sprache angeben. (  rdfs:label  )</mobility-110.pattern.assert.75>
  <mobility-110.pattern.assert.8>Publisher muss ein   foaf:Agent   sein und kann maximal einmal erscheinen (  dct:publisher  )</mobility-110.pattern.assert.8>
  <mobility-110.pattern.assert.9>Quelle muss ein   dcat:CatalogRecord   (  dct:source   ) sein</mobility-110.pattern.assert.9>
  <mobility-110.pattern.report.1>Checksum muss genau einen Algorithmus angeben (derzeit wird nur SHA-1 unterstützt) (  spdx:algorithm  )</mobility-110.pattern.report.1>
  <mobility-110.pattern.report.10>ERROR: Fehlende oder ungültige Mobilitätsdatenstandard. Sie müssen genau einen Standard aus https://w3id.org/mobilitydcat-ap/mobility-data-standard/ angeben oder eine   mobilitydcatap:MobilityDataStandard   Instanz bereitstellen. (  mobilitydcatap:MobilityDataStandard   )</mobility-110.pattern.report.10>
  <mobility-110.pattern.report.11>ERROR: Invalides Anwendungsschichtprotokoll. Falls vorgesehen, muss dies unter https://w3id.org/mobilitydcat-ap/application-layer-protocol liegen und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  mobilitydcatap:applicationLayerProtocol  )</mobility-110.pattern.report.11>
  <mobility-110.pattern.report.12>ERROR: Ungültige Zeichencodierung. Falls vorgesehen, muss dies ein buchstäblicher Wert sein (z.B. "UTF-8") und Sie können nicht mehr als einen angeben. (  content:characterEncoding  )</mobility-110.pattern.report.12>
  <mobility-110.pattern.report.13>ERROR: Invalide Kommunikationsmethode. Falls vorgesehen, muss dies unter https://w3id.org/mobilitydcat-ap/communication-method (z.B. Push oder Pull) liegen und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  mobilitydcatap:communicationMethod  )</mobility-110.pattern.report.13>
  <mobility-110.pattern.report.14>ERROR: Invalide Datenformathinweise. Falls vorgesehen, muss dies ein buchstäblicher Textwert sein und Sie können nicht mehr als einen angeben. (  mobilitydcatap:dataFormatNotes  )</mobility-110.pattern.report.14>
  <mobility-110.pattern.report.15>ERROR: Ungültige Grammatik. Falls vorgesehen, muss dies unter https://w3id.org/mobilitydcat-ap/grammar liegen und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  mobilitydcatap:grammar  )</mobility-110.pattern.report.15>
  <mobility-110.pattern.report.16>ERROR: Invalide Probe. Falls vorgesehen, muss dies ein   rdfs:Resource   sein, das auf eine Probenverteilung des Datensatzes verweist. (  adms:sample   )</mobility-110.pattern.report.16>
  <mobility-110.pattern.report.17>ERROR: Ungültige zeitliche Abdeckung. Wenn vorgesehen, muss es sich um eine   dct:PeriodOfTime  -Instanz handeln, die die Anfangs- und Endzeiten angibt, und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  dct:temporal   )</mobility-110.pattern.report.17>
  <mobility-110.pattern.report.18>Katalog muss mit mindestens einem Datensatz verlinken (  dcat:dataset   )</mobility-110.pattern.report.18>
  <mobility-110.pattern.report.19>Katalog muss mindestens eine Beschreibung haben (  dct:description   )</mobility-110.pattern.report.19>
  <mobility-110.pattern.report.2>Checksum muss genau einen Prüfsummenwert als hexadezimaler String (  spdx:checksumValue   ) angeben</mobility-110.pattern.report.2>
  <mobility-110.pattern.report.20>Katalog muss genau eine Homepage haben (  foaf:homepage   )</mobility-110.pattern.report.20>
  <mobility-110.pattern.report.21>Katalog muss genau einen Verlag haben (  dct:publisher   )</mobility-110.pattern.report.21>
  <mobility-110.pattern.report.22>Katalog muss mit mindestens einem Katalogsatz verlinken (  dcat:record   )</mobility-110.pattern.report.22>
  <mobility-110.pattern.report.23>Katalog muss mindestens eine räumliche Eigenschaft haben (  dct:spatial   )</mobility-110.pattern.report.23>
  <mobility-110.pattern.report.24>Katalog muss mindestens einen Titel haben (   dct:title   )</mobility-110.pattern.report.24>
  <mobility-110.pattern.report.25>Sprache muss entweder eine   dct:LinguisticSystem   oder eine gültige EU-Amtssprachebehörde URI (  dct:language   ) sein</mobility-110.pattern.report.25>
  <mobility-110.pattern.report.26>Die Lizenz muss eine   dct:LicenseDocument   sein und kann maximal einmal erscheinen (  dct:license  )</mobility-110.pattern.report.26>
  <mobility-110.pattern.report.27>Thema Taxonomie muss ein   skos:ConceptScheme   (  dcat:themeTaxonomy   )</mobility-110.pattern.report.27>
  <mobility-110.pattern.report.28>Hat Teil muss ein   dcat:Catalog (  dct:hasPart   )</mobility-110.pattern.report.28>
  <mobility-110.pattern.report.29>Identifier muss buchstäblich sein und kann maximal einmal erscheinen (  dct:identifier   )</mobility-110.pattern.report.29>
  <mobility-110.pattern.report.3>ERROR: Invalider Standardname. Falls vorgesehen, muss dies ein URI aus dem kontrollierten Vokabular unter https://w3id.org/mobilitydcat-ap/mobility-data-standard/ sein und Sie können nicht mehr als eins festlegen. (  dct:conformsTo  )</mobility-110.pattern.report.3>
  <mobility-110.pattern.report.30>Ist Teil von muss ein   dcat:Catalog   sein und kann maximal einmal erscheinen (   dct:isPartOf  )</mobility-110.pattern.report.30>
  <mobility-110.pattern.report.31>Andere Kennung muss ein   adms:Identifier   sein und kann maximal einmal erscheinen (  adms:identifier  )</mobility-110.pattern.report.31>
  <mobility-110.pattern.report.32>ERROR: Invalide Qualitätsannotationsressource. Falls vorgesehen, muss dies ein buchstäblicher Wert sein (entweder eine URL, die mit Qualitätsdetails oder Textinformationen über das Format Web Annotation Data Model verknüpft ist) und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  oa:hasBody  )</mobility-110.pattern.report.32>
  <mobility-110.pattern.report.33>ERROR: Invalides Qualitäts-Annotationsziel. Wenn vorgesehen, muss dies auf einen    dcat:Dataset   (der Datensatz, der durch diese Qualitätsannotation beschrieben wird) Bezug nehmen und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  oa:hasTarget   )</mobility-110.pattern.report.33>
  <mobility-110.pattern.report.34>Verwaltungsbereich muss buchstäblich sein und kann maximal einmal erscheinen (  locn:adminUnitL2   )</mobility-110.pattern.report.34>
  <mobility-110.pattern.report.35>Stadt muss buchstäblich sein und kann maximal einmal erscheinen (  locn:postName  )</mobility-110.pattern.report.35>
  <mobility-110.pattern.report.36>Land muss buchstäblich sein und kann höchstens einmal erscheinen (  locn:adminUnitL1  )</mobility-110.pattern.report.36>
  <mobility-110.pattern.report.37>Postleitzahl muss buchstäblich sein und kann maximal einmal erscheinen (  locn:postCode  )</mobility-110.pattern.report.37>
  <mobility-110.pattern.report.38>Die Straßenadresse muss buchstäblich sein und kann maximal einmal erscheinen (  locn:thoroughfare  )</mobility-110.pattern.report.38>
  <mobility-110.pattern.report.39>ERROR: Ungültiger Gazetteer. Wenn vorgesehen, muss dies ein gültiges IRI sein, das ein geographisches Namenssystem identifiziert, und Sie können nicht mehr als eins festlegen. (  skos:inScheme  )</mobility-110.pattern.report.39>
  <mobility-110.pattern.report.4>[{'@value': "Diese Eigenschaft beschreibt die Version des Mobilitätsdatenstandards, wie sie innerhalb der gelieferten Inhalte angewendet wird. Eine Version kann z.B. DATEX II v3.2 sein. Diese Informationen werden in einem Textformat bereitgestellt. Um Mehrdeutigkeit zu vermeiden, werden nur kurze Versionskennzeichen SHOULD verwendet, z.B. nur 3.2, ohne redundante Akronyme wie v, Unterstriche etc.'}, {'@value': "Diese Eigenschaft wird verwendet, um das Ziel der Qualitätsannotation zu beschreiben, wobei auf den beschriebenen Datensatz zurückgegriffen wird. I.e., es ist die inverse Eigenschaft von "  dqv:hasQualityAnnotation  " für die Klasse Dataset.'}] (  owl:versionInfo   )</mobility-110.pattern.report.4>
  <mobility-110.pattern.report.40>ERROR: Invalide geographische Kennung. Dies muss ein URI von einer der folgenden Behörden sein: EU-Kontinentalliste, EU-Länderliste, EU-Platzliste, Geonamen oder NUTS-Codes (z.B. http://publications.europa.eu/resource/authority/country/FRA). (  dct:identifier  )</mobility-110.pattern.report.40>
  <mobility-110.pattern.report.41>ERROR: Ungültiger geografischer Name. Sofern vorgesehen, muss es sich um einen buchstäblichen Textwert handeln, der den bevorzugten Namen des Ortes repräsentiert. Für verschiedene Sprachen können mehrere Werte bereitgestellt werden. (  skos:prefLabel  )</mobility-110.pattern.report.41>
  <mobility-110.pattern.report.42>ERROR: Fehlende oder ungültige gelegentliche Periodizität. Dies ist obligatorisch in MobilityDCAT-AP und muss festlegen, wie häufig der Datensatz mit einem Wert von http://publications.europa.eu/resource/authority/frequenz/ (  dct:accrualPeriodicity   ) aktualisiert wird.</mobility-110.pattern.report.42>
  <mobility-110.pattern.report.43>ERROR: Fehlendes Thema Mobilität. Sie müssen mindestens ein Thema aus dem kontrollierten Vokabular unter https://w3id.org/mobilitydcat-ap/mobility-theme auswählen. (  mobilitydcatap:mobilityTheme  )</mobility-110.pattern.report.43>
  <mobility-110.pattern.report.44>ERROR: Invalide Georeferencing-Methode. Sie müssen eine gültige Methode von https://w3id.org/mobilitydcat-ap/georeferencing-method auswählen. (  mobilitydcatap:georeferencingMethod  )</mobility-110.pattern.report.44>
  <mobility-110.pattern.report.45>ERROR: Ungültige Netzabdeckung. Sie müssen festlegen, welcher Teil des Verkehrsnetzes unter Verwendung von Werten von https://w3id.org/mobilitydcat-ap/network-coverage abgedeckt ist. (  mobilitydcatap:networkCoverage  )</mobility-110.pattern.report.45>
  <mobility-110.pattern.report.46>ERROR: Invalides räumliches Referenzsystem. Sie müssen einen EPSG-Code aus dem OGC-Register im Format http://www.opengis.net/def/crs/EPSG/0/XX verwenden. (  dct:conformsTo  )</mobility-110.pattern.report.46>
  <mobility-110.pattern.report.47>ERROR: Invalide Rechteinhaber. Sie müssen eine Einrichtung (  foaf:Agent  ) angeben, die die Rechte dieses Datensatzes rechtlich besitzt oder hält. (  dct:rightsHolder   )</mobility-110.pattern.report.47>
  <mobility-110.pattern.report.48>ERROR: Invalider Transportmodus. Sie müssen mindestens einen Modus von https://w3id.org/mobilitydcat-ap/transport-mode (z.B. Straße, Schiene, Luft, Wasser) auswählen. (  mobilitydcatap:transportMode  )</mobility-110.pattern.report.48>
  <mobility-110.pattern.report.49>ERROR: Invalide Rechtsvorschriften. Sofern vorgesehen, muss dies ein   skos:Concept   sein, das relevante Rechtsrahmen angibt, vorzugsweise unter Verwendung von europäischen Gesetzgebern [ELI]. (  dcat-ap:applicableLegislation   )</mobility-110.pattern.report.49>
  <mobility-110.pattern.report.5>ERROR: Invalides Schema. Falls vorgesehen, muss dies ein   rdfs:Resource   sein, das das Schema des im Inhalt verwendeten Mobilitätsdatenstandards (entweder ein portalinterner Katalog, individuelles Schema oder externer Katalog) angibt. (  mobilitydcatap:schema   )</mobility-110.pattern.report.5>
  <mobility-110.pattern.report.50>ERROR: Invalides Bewertungsergebnis. Falls vorgesehen, muss dies eine   mobilitydcatap:Assessment  -Instanz mit Details über den Bewertungsprozess und die Ergebnisse sein. (  mobilitydcatap:assessmentResult   )</mobility-110.pattern.report.50>
  <mobility-110.pattern.report.51>ERROR: Invalider Informationsdienst. Falls vorgesehen, müssen Sie aus den vordefinierten Diensten unter https://w3id.org/mobilitydcat-ap/intended-information-service auswählen. (  mobilitydcatap:intentedInformationService  )</mobility-110.pattern.report.51>
  <mobility-110.pattern.report.52>ERROR: Invalide Qualität Anmerkung. Falls vorgesehen, muss es sich um eine   dqv:QualityAnnotation  -Instanz mit Methoden, Metriken und Ergebnissen der Qualitätsbewertung handeln. (  dqv:hasQualityAnnotation   )</mobility-110.pattern.report.52>
  <mobility-110.pattern.report.53>ERROR: Fehlende oder ungültige E-Mail-Adresse. Sie müssen mindestens eine E-Mail im Format '   mailto:example  @example.com' angeben. (  vcard:hasEmail   )</mobility-110.pattern.report.53>
  <mobility-110.pattern.report.54>ERROR: Missing name. Sie müssen mindestens einen Namen als Textwert angeben. (  vcard:fn  )</mobility-110.pattern.report.54>
  <mobility-110.pattern.report.55>ERROR: Ungültige URL. Falls vorgesehen, muss dies eine gültige URL im URI-Format sein und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  vcard:hasURL  )</mobility-110.pattern.report.55>
  <mobility-110.pattern.report.56>ERROR: Ungültige Adresse. Falls vorhanden, muss dies eine   vcard:Address  Instanz sein und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  vcard:hasAddress   )</mobility-110.pattern.report.56>
  <mobility-110.pattern.report.57>ERROR: Ungültige Zugehörigkeit. Falls vorgesehen, muss dies ein buchstäblicher Textwert sein und Sie können nicht mehr als einen angeben. (  vcard:organization-name  )</mobility-110.pattern.report.57>
  <mobility-110.pattern.report.58>ERROR: Ungültige Telefonnummer. Wenn vorgesehen, muss dies im Format 'tel:+1234567890' sein und Sie können nicht mehr als eins angeben. (  vcard:hasTelephone  )</mobility-110.pattern.report.58>
  <mobility-110.pattern.report.59>- Missing Agent Name. Sie müssen mindestens einen Namen als Textwert angeben. Für verschiedene Sprachen können mehrere Namen angegeben werden. (  foaf:name  )</mobility-110.pattern.report.59>
  <mobility-110.pattern.report.6>Katalogrekord muss mindestens eine Sprache haben (entweder   dct:LinguisticSystem   oder EU Authority URI) (  dct:language   )</mobility-110.pattern.report.6>
  <mobility-110.pattern.report.60>ERROR: Invalider Typ. Wenn vorgesehen, muss dies ein   skos:Concept   aus dem gesteuerten Vokabular sein und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  dct:type   )</mobility-110.pattern.report.60>
  <mobility-110.pattern.report.61>ERROR: Ungültige Adresse. Falls vorgesehen, muss es sich um eine   locn:Address  -Instanz handeln, die entweder als leerer Knoten oder als IRI bezeichnet wird. (  locn:address   )</mobility-110.pattern.report.61>
  <mobility-110.pattern.report.62>ERROR: Ungültige Zugehörigkeit. Falls vorgesehen, muss dies eine   org:Organization  Instanz sein. (  org:memberOf   )</mobility-110.pattern.report.62>
  <mobility-110.pattern.report.63>ERROR: Invalide E-Mail-Adresse. Falls vorgesehen, muss dies eine IRI sein, die das mailto: Schema verwendet (z.B.   mailto:example @example.com). (  foaf:mbox   )</mobility-110.pattern.report.63>
  <mobility-110.pattern.report.64>ERROR: Ungültiger Vorname. Falls vorgesehen, muss dies ein buchstäblicher Textwert sein und Sie können nicht mehr als einen angeben. (  foaf:firstName  )</mobility-110.pattern.report.64>
  <mobility-110.pattern.report.65>ERROR: Ungültige Telefonnummer. Falls vorgesehen, muss dies eine IRI sein, die das tel: Schema (z.B. Tel: +1234567890) verwendet. (  foaf:phone  )</mobility-110.pattern.report.65>
  <mobility-110.pattern.report.66>ERROR: Invalider Nachname. Falls vorgesehen, muss dies ein buchstäblicher Textwert sein und Sie können nicht mehr als einen angeben. (  foaf:surname  )</mobility-110.pattern.report.66>
  <mobility-110.pattern.report.67>ERROR: Invalide Homepage am Arbeitsplatz. Falls vorhanden, muss dies ein   rdfs:Resource  (eine URL) sein und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  foaf:workplaceHomepage   )</mobility-110.pattern.report.67>
  <mobility-110.pattern.report.68>ERROR: Fehlende oder ungültige Bedingungen für Zugriff und Nutzung. Sie müssen genau einen Wert aus dem kontrollierten Vokabular unter https://w3id.org/mobilitydcat-ap/conditions-for-access-and-usage (z.B. kostenlose Nutzung, Vertrag erforderlich, Lizenz erforderlich) angeben. (  dct:type  )</mobility-110.pattern.report.68>
  <mobility-110.pattern.report.69>ERROR: Invalide Zusatzinformationen. Falls vorgesehen, muss es sich um einen Textwert handeln, der zusätzliche Zugriffs-, Nutzungs- oder Lizenzierungsdetails beschreibt. Für verschiedene Sprachen können mehrere Werte bereitgestellt werden. (  rdfs:label  )</mobility-110.pattern.report.69>
  <mobility-110.pattern.report.7>Katalogrekord muss genau einen Datensatz als primäres Thema verknüpfen (  foaf:primaryTopic   )</mobility-110.pattern.report.7>
  <mobility-110.pattern.report.70>Kategorie Schema muss mindestens einen Titel haben (   dct:title   )</mobility-110.pattern.report.70>
  <mobility-110.pattern.report.71>Kategorie muss mindestens ein bevorzugtes Label (   skos:prefLabel   ) aufweisen</mobility-110.pattern.report.71>
  <mobility-110.pattern.report.72>Kategorieschema muss ein   skos:ConceptScheme   sein und kann maximal einmal erscheinen (  skos:inScheme  )</mobility-110.pattern.report.72>
  <mobility-110.pattern.report.73>ERROR: Invalides Bewertungsergebnis. Falls vorhanden, muss es sich um ein   rdfs:Resource   handeln (entweder um eine URL, die auf Details oder über das Format Web Annotation Data Model verknüpft ist), und Sie können nicht mehr als eins festlegen. (  oa:hasBody   )</mobility-110.pattern.report.73>
  <mobility-110.pattern.report.74>ERROR: Invalide Standard-Lizenzkennung. Falls vorgesehen, muss dies eine Lizenz von http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right angeben und Sie können nicht mehr als eine angeben. (  dct:identifier  )</mobility-110.pattern.report.74>
  <mobility-110.pattern.report.75>ERROR: Invalider Lizenztext. Wenn vorgesehen, muss dies ein buchstäblicher Textwert sein, der den vollständigen Lizenztext enthält und Sie können nicht mehr als eine pro Sprache angeben. (  rdfs:label  )</mobility-110.pattern.report.75>
  <mobility-110.pattern.report.8>Publisher muss ein   foaf:Agent   sein und kann maximal einmal erscheinen (  dct:publisher  )</mobility-110.pattern.report.8>
  <mobility-110.pattern.report.9>Quelle muss ein   dcat:CatalogRecord   (  dct:source   ) sein</mobility-110.pattern.report.9>
  <mobility-110.pattern.title.1>Algorithm - Diese Eigenschaft identifiziert den Algorithmus, der verwendet wird, um das Thema Checksum zu produzieren. Derzeit ist SHA-1 der einzige unterstützte Algorithmus.</mobility-110.pattern.title.1>
  <mobility-110.pattern.title.10>Mobilitätsdatenstandard - Diese Eigenschaft beschreibt den Mobilitätsdatenstandard, wie er für die gelieferten Inhalte innerhalb der Distribution angewendet wird. Ein Mobilitätsdatenstandard, z.B. DATEX II, kombiniert Syntax und semantische Definitionen von Einheiten in einer bestimmten Domäne (z.B. für DATEX II: Straßenverkehrsinformationen) und fügt gegebenenfalls technische Regeln für den Datenaustausch hinzu.</mobility-110.pattern.title.10>
  <mobility-110.pattern.title.11>Anwendungsschichtprotokoll - Diese Eigenschaft beschreibt den Sendekanal, d.h. das Application Layer Protocol, der Verteilung.</mobility-110.pattern.title.11>
  <mobility-110.pattern.title.12>Zeichencodierung - Diese Eigenschaft beschreibt das technische Kodierungsformat der gelieferten Inhalte innerhalb der Distribution. Es wird über einen Zeichensatzstandard beschrieben.</mobility-110.pattern.title.12>
  <mobility-110.pattern.title.13>Kommunikationsmethode - Diese Eigenschaft gibt für Datendienste, z.B. Datenfeeds an, wenn die Datenschnittstelle des Datenanbietersystems in einem Push- oder Pull-Modus arbeitet.</mobility-110.pattern.title.13>
  <mobility-110.pattern.title.14>Anmerkungen zum Datenformat - Diese Eigenschaft enthält weitere Informationen über das Format der gelieferten Inhalte innerhalb der Distribution (siehe die entsprechenden Eigenschaften   dct:format  ,   mobilitydcatap:mobilityDataStandard  ,   mobilitydcatap:grammar   ), in einem Textformat. Dies könnte etwa sein, z.B. Erweiterungen, die in einem   mobilitydcatap:mobilityDataStandard   verwendet werden.</mobility-110.pattern.title.14>
  <mobility-110.pattern.title.15>Grammatik - Diese Eigenschaft beschreibt das technische Daten-Grammar-Format der gelieferten Inhalte innerhalb der Distribution. Es beschreibt den Standard oben auf der elementaren Syntax, die Datenstrukturen im Datensatz beschreiben. Dies ist eine Unterabteilung von   dct:conformsTo  .</mobility-110.pattern.title.15>
  <mobility-110.pattern.title.16>Muster - Diese Eigenschaft bezieht sich auf eine Stichprobenverteilung des Datensatzes. Eine Datenprobe ermöglicht es den Datennutzern, den Dateninhalt und die Datenstruktur zu untersuchen, ohne einen Datenfeed zu abonnieren oder einen vollständigen Datensatz herunterzuladen. In [DCAT-AP-v2.0.1] gibt es eine Eigenschaft   adms:sample   unter der Klasse   dcat:Dataset  , mit einer Reichweite von   dcat:Distribution   . Dies bedeutet, dass alle zwingenden Eigenschaften von   dcat:Distribution  , z.B.   mobilitydcatap:mobilityDataStandard  , angewendet werden müssen. Um die Beschreibung des Samples zu vereinfachen, empfiehlt MobilityDCAT-AP, das Sample über eine Eigenschaft unter der Klasse   dcat:Distribution   zu beschreiben. Es wird angenommen, dass alle anderen Eigenschaften, wie sie bereits für   dcat:Distribution   , z.B.   mobilitydcatap:mobilityDataStandard  , bevölkert sind, auch für die Beschreibung der Datenprobe gelten.</mobility-110.pattern.title.16>
  <mobility-110.pattern.title.17>Vorübergehende Deckung - Diese Eigenschaft beschreibt den Beginn und das Ende des Zeitintervalls, wenn ein Datendienst, z.B. ein Datenfeed, technisch über die Datenplattform ausgeliefert wird. Wenn es keinen Eintrag gibt, bedeutet es, dass die Veröffentlichung sofort gültig wird und der Zeitstempel gleich dem Metadaten-Zeitstempel ist.</mobility-110.pattern.title.17>
  <mobility-110.pattern.title.18>Datensatz - Diese Eigenschaft verknüpft das Mobilitätsdatenportal mit einem Datensatz, der im Mobilitätsdatenportal beschrieben wird.</mobility-110.pattern.title.18>
  <mobility-110.pattern.title.19>Beschreibung - Diese Eigenschaft enthält einen Freitext, einen individuellen Namen der Mobilitätsdatenplattform selbst.</mobility-110.pattern.title.19>
  <mobility-110.pattern.title.2>Prüfsummenwert - Diese Eigenschaft bietet einen unteren Fall hexadezimalen kodierten Verdauungswert, der mit einem bestimmten Algorithmus erzeugt wird.</mobility-110.pattern.title.2>
  <mobility-110.pattern.title.20>Startseite - Diese Eigenschaft bezieht sich auf eine Webseite, die als Hauptseite für das Mobilitätsdatenportal fungiert.</mobility-110.pattern.title.20>
  <mobility-110.pattern.title.21>Veröffentlichungen Diese Eigenschaft bezieht sich auf eine Organisation, gegebenenfalls eine Person, die für die Erstellung und Wartung der Mobilitätsdatenplattform verantwortlich ist.</mobility-110.pattern.title.21>
  <mobility-110.pattern.title.22>Aufzeichnung - Diese Eigenschaft bezieht sich auf einen Metadatensatz, der Teil des Mobilitätsdatenportals ist.</mobility-110.pattern.title.22>
  <mobility-110.pattern.title.23>Raum / geographische - Diese Eigenschaft bezieht sich auf einen Ländercode, in dem die Datenplattform gehostet wird.</mobility-110.pattern.title.23>
  <mobility-110.pattern.title.24>Titel - Diese Eigenschaft enthält einen Namen, der dem Mobilitätsdatenportal angegeben ist.</mobility-110.pattern.title.24>
  <mobility-110.pattern.title.25>Sprache - Diese Eigenschaft bezieht sich auf eine Sprache, die in der Benutzeroberfläche des Mobilitätsdatenportals verwendet wird.</mobility-110.pattern.title.25>
  <mobility-110.pattern.title.26>Lizenz - Diese Eigenschaft bezieht sich auf die Lizenz, nach der der Katalog verwendet oder wiederverwendet werden kann.</mobility-110.pattern.title.26>
  <mobility-110.pattern.title.27>Themen - Diese Eigenschaft bezieht sich auf ein Wissensorganisationssystem, das zur Klassifizierung der Datasets des Mobilitätsdatenportals verwendet wird.</mobility-110.pattern.title.27>
  <mobility-110.pattern.title.28>Hat Teil - Diese Eigenschaft bezieht sich auf einen verwandten Katalog, der Teil des beschriebenen Mobilitätsdatenportals ist.</mobility-110.pattern.title.28>
  <mobility-110.pattern.title.29>Identifier - Diese Eigenschaft MAY enthält eine Kennung für das Mobilitätsdatenportal. Ermöglicht eine eindeutige Identifizierung des einzelnen Portals und wird zum Referenzieren z.B. beim Austausch von Metadaten zwischen Mobilitätsdatenportalen verwendet.</mobility-110.pattern.title.29>
  <mobility-110.pattern.title.3>Standardname - Diese Eigenschaft beschreibt den Namen des Mobilitätsdatenstandards. Diese Eigenschaft ist für die folgende CASE 1: Eine benutzerdefinierte Instanz von   mobilitydcatap:MobilityDataStandard   definiert. Eine solche benutzerdefinierte Instanz wird empfohlen, wenn der Mobilitätsdatenstandard über Eigenschaften   owl:versionInfo   und/oder   mobilitydcatap:schema   erläutert wird. Die Eigenschaft   dct:conformsTo   würde dann über einen gesteuerten Vokabular den Mobilitätsdatenstandard nennen. In der alternativen CASE 2 wird der Name der Mobilitätsdatennorm direkt als Bereich von   mobilitydcatap:MobilityDataStandard    bezeichnet, wiederum über den gleichen gesteuerten Vokabular.</mobility-110.pattern.title.3>
  <mobility-110.pattern.title.30>Ist Teil von - Diese Eigenschaft bezieht sich auf einen entsprechenden Katalog, in dem das beschriebene Mobilitätsdatenportal physisch oder logisch eingebunden ist.</mobility-110.pattern.title.30>
  <mobility-110.pattern.title.31>Sonstige Kennung - Diese Eigenschaft MAY wird neben   dct:identifier   als zusätzliche Kennung verwendet. Sie bezieht sich auf ein dediziertes, EU-weites Identifikationssystem von NAPS oder anderen Portalen, das künftig eingeführt werden soll.</mobility-110.pattern.title.31>
  <mobility-110.pattern.title.32>Quality Annotation Ressource - Diese Eigenschaft MAY wird verwendet, um alle Qualitätsaspekte in Bezug auf die gelieferten Inhalte, in Form einer URL, die auf weitere Details oder Ergebnisse verlinkt, zu beschreiben. Alternativ werden Textinformationen MAY mit der Embedded Textual Body Konstruktion des Web Annotation Data Model [Web-Annotation-Data-Model] bereitgestellt, die es erlaubt, Textformate und -sprachen anzugeben, die für mehrsprachige Zwecke relevant sein könnten.</mobility-110.pattern.title.32>
  <mobility-110.pattern.title.33>Qualitäts-Annotationsziel - Diese Eigenschaft MAY wird verwendet, um das Ziel der Qualitätsannotation zu beschreiben, die sich auf den beschriebenen Datensatz bezieht. I.e., es ist die inverse Eigenschaft von   dqv:hasQualityAnnotation  für die Klasse Dataset.</mobility-110.pattern.title.33>
  <mobility-110.pattern.title.34>Verwaltungsgebiet - Verwaltungsgebiet einer Adresse des Agenten. Je nach Land entspricht dies einer Provinz, einem Landkreis, einer Region oder einem Staat.</mobility-110.pattern.title.34>
  <mobility-110.pattern.title.35>Stadt - Die Stadt einer Adresse des Agenten.</mobility-110.pattern.title.35>
  <mobility-110.pattern.title.36>Land - Das Land einer Adresse des Agenten.</mobility-110.pattern.title.36>
  <mobility-110.pattern.title.37>Postleitzahl - Der Postleitzahl einer Adresse des Agenten.</mobility-110.pattern.title.37>
  <mobility-110.pattern.title.38>Straße Adresse - In MobilityDCAT-AP ist dies eine empfohlene Eigenschaft für Adresse (Agent) zu verwenden</mobility-110.pattern.title.38>
  <mobility-110.pattern.title.39>Gazetteer - Diese Eigenschaft kann verwendet werden, um den Gazetteer anzugeben, zu dem der Standort gehört. Der Wert sollte ein IRI sein, das den Gazetteer identifiziert (z.B. http://sws.geonames.org/, http://data.europa.eu/nuts).</mobility-110.pattern.title.39>
  <mobility-110.pattern.title.4>Version - [{'@value": "Diese Eigenschaft beschreibt die Version des Mobilitätsdatenstandards, wie sie innerhalb der gelieferten Inhalte angewendet wird. Eine Version kann z.B. DATEX II v3.2 sein. Diese Informationen werden in einem Textformat bereitgestellt. Um Mehrdeutigkeit zu vermeiden, werden nur kurze Versionskennzeichen SHOULD verwendet, z.B. nur 3.2, ohne redundante Akronyme wie v, Unterstriche etc.'}, {'@value': "Diese Eigenschaft wird verwendet, um das Ziel der Qualitätsannotation zu beschreiben, wobei auf den beschriebenen Datensatz zurückgegriffen wird. I.e., es ist die inverse Eigenschaft von "  dqv:hasQualityAnnotation  " für die Klasse Dataset.'}]</mobility-110.pattern.title.4>
  <mobility-110.pattern.title.40>Geographische Kennung - Diese Eigenschaft enthält die geographische Kennung für den Standort, z.B. die URI oder andere eindeutige Kennung im Kontext des betreffenden Gazetteers. Identifikatoren SHOULD werden über kontrollierte Vokabulare wie die EU-Behördetabellen, NUTS (Nomenclature des unités territoriales statistiques) oder Geonamen kodiert. Diese Eigenschaft ist analog zu einer Ergänzung von GEODCAT-AP-v2.0.0.</mobility-110.pattern.title.40>
  <mobility-110.pattern.title.41>Geografischer Name - Diese Eigenschaft enthält ein bevorzugtes Label des Ortes. Diese Eigenschaft kann bei parallelen Sprachversionen des Etiketts wiederholt werden - siehe § 8. Zugänglichkeit und mehrsprachige Aspekte.</mobility-110.pattern.title.41>
  <mobility-110.pattern.title.42>Genaue Periodizität - Diese Eigenschaft bezieht sich auf die Frequenz, mit der der Datensatz aktualisiert wird. Die Verpflichtung dieses Eigentums wird in der MobilitätDCAT-AP auf "obligatorisch" erhoben.</mobility-110.pattern.title.42>
  <mobility-110.pattern.title.43>Thema Mobilität - Diese Eigenschaft bezieht sich auf das Thema Mobilität (d.h. ein bestimmtes Thema, Kategorie oder Art) der gelieferten Inhalte. Ein Datensatz kann mehreren Themen zugeordnet sein. Ein Thema ist für Datensuchende wichtig, die an einer bestimmten Art von Dateninhalten interessiert sind. Das Thema wird über einen kontrollierten Vokabular in zwei Hierarchieebenen beschrieben: Die 1. Ebene ist eine obligatorische Feldmarkierung Dateninhaltskategorie, die die Klassifizierung der Dateninhalte auf einer aggregierten Ebene beschreibt. Die 2. Ebene ist eine optionale Feldmarkierung Dateninhaltsunterkategorie, die die Kategorie Dateninhalte über eine oder mehrere Unterkategorien detailiert. Bei der Eingabe der Metadaten für einen Datensatz würde der Datenanbieter zunächst eine oder mehrere Optionen einer Dateninhaltskategorie auswählen und diese dann optional mit einer oder mehreren Optionen der entsprechenden Dateninhaltsunterkategorie detailieren. Die Plattform muss in der Lage sein, die Abhängigkeiten zwischen diesen beiden Ebenen zu handhaben, d.h. die zulässigen Optionen zwischen der 1. und 2. Ebene anzupassen.</mobility-110.pattern.title.43>
  <mobility-110.pattern.title.44>Georeferencing-Methode - Diese Eigenschaft SHOULD wird verwendet, um das im Datensatz verwendete Georeferencing-Verfahren anzugeben.</mobility-110.pattern.title.44>
  <mobility-110.pattern.title.45>Netzabdeckung - Diese Eigenschaft beschreibt den Teil des Transportnetzes, der von den gelieferten Inhalten abgedeckt wird. Für den Straßenverkehr bezieht sich die Eigenschaft SHOULD auf die Netzklassifikation, für die die Daten bereitgestellt werden. Mindestens eine internationale oder übergeordnete Klassifizierung, z.B. über funktionale Straßenklassen, wird empfohlen, die Datensuche in verschiedenen Ländern zu ermöglichen. Außerdem sind nationale Klassifizierungen zulässig.</mobility-110.pattern.title.45>
  <mobility-110.pattern.title.46>Referenzsystem - Diese Eigenschaft SHOULD wird verwendet, um das im Datensatz verwendete räumliche Referenzsystem anzugeben. Raumreferenzsysteme SHOULD werden durch Verwendung der entsprechenden URIs aus dem von OGC betriebenen EPSG-Koordinatenreferenzsystemregister angegeben.</mobility-110.pattern.title.46>
  <mobility-110.pattern.title.47>Rechteinhaber - Diese Eigenschaft bezieht sich auf ein Unternehmen, das die Rechte der in einem Datensatz bereitgestellten Daten rechtlich besitzt oder hält. Dieses Unternehmen ist gesetzlich für den Inhalt der Daten verantwortlich. Es ist auch verantwortlich für alle Aussagen über die Datenqualität (falls zutreffend, siehe Eigenschaft   dqv:hasQualityAnnotation  ) und/oder die Relevanz für Rechtsrahmen (falls zutreffend, siehe Eigenschaft   dcatap:applicableLegislation  ). Dieses Unternehmen ist der direkte Kontakt für den Plattformbetreiber oder Datenverbraucher, der Fragen oder Fragen zum Inhalt eines Datensatzes hat. Der Rechteinhaber ist in vielen Fällen identisch mit den Publisher-Informationen für den Class Dataset (siehe Eigenschaft   dct:publisher  ) und/oder für den Class Katalog Record (siehe Eigenschaft   dct:publisher   ). In diesem Fall werden die Kontaktdaten MAY aus den entsprechenden Publishereinträgen kopiert. Es könnte auch Fälle mit nichtidentischen Einrichtungen geben: z.B., wenn ein oder mehrere Rechteinhaber einen Drittanbieter (z.B. ein IT-Service-Unternehmen), der einen Datensatz erstellt, hostet und veröffentlicht.</mobility-110.pattern.title.47>
  <mobility-110.pattern.title.48>Transportmodus - Diese Eigenschaft beschreibt den Transportmodus, der durch den gelieferten Inhalt abgedeckt wird. Daten können für mehr als einen Modus gültig sein, so dass eine Mehrfachauswahl angewendet werden sollte.</mobility-110.pattern.title.48>
  <mobility-110.pattern.title.49>Anwendbare Rechtsvorschriften - Diese Eigenschaft MAY bezieht sich auf einen oder mehrere Rechtsrahmen, die für den Datensatz relevant sind, z.B. eine EG-Delegierte Verordnung, die den Zweck der entsprechenden Datenplattform (hier National Access Point/NAP genannt) oder andere internationale oder nationale Rahmenbedingungen, z.B. Open Data Regulations, darstellt. Für europäische Rechtsrahmen empfiehlt es sich, den Europäischen Richtlinien-Identifikator [ELI] zu verwenden, um sich jederzeit auf Rechtsvorschriften zu beziehen. Diese Eigenschaft leitet sich von der DCAT-AP HVD-Erweiterung ab</mobility-110.pattern.title.49>
  <mobility-110.pattern.title.5>- Schema - Diese Eigenschaft beschreibt das Schema des Mobilitätsdatenstandards, wie es innerhalb der gelieferten Inhalte angewendet wird. Es gibt unterschiedliche Auffassungen, wie man das Schema referiert. Es könnte ein Verweis auf einen portalinternen Schemakatalog, einen Verweis auf ein individuelles Schema (das vom Datenverleger bereitgestellt wird) oder einen Verweis auf einen externen Schemakatalog (wie ein auf der Seite datex2.eu veröffentlichtes Stakeholder-basiertes DATEX II-Profil). Die Datenplattform SHOULD speichert ein Archiv von häufig verwendeten Schemas. Der Datenanbieter SHOULD kann aus diesem Archiv ein entsprechendes Schema auswählen oder ein eigenes, individuelles Schema hochladen. In jedem Fall sollte das Schema als Ressource verfügbar sein. Dies ist eine Unterabteilung von   dct:conformsTo  .</mobility-110.pattern.title.5>
  <mobility-110.pattern.title.50>Bewertungsergebnis - Diese Eigenschaft MAY bezieht sich auf die Ergebnisse und Ergebnisse eines Bewertungsverfahrens durch eine Organisation, z.B. eine nationale Stelle im Kontext der EU-Delegierten Verordnungen. Die Delegierten Verordnungen der EU verlangen, dass die Mitgliedstaaten Verfahren einrichten, um die Einhaltung der Delegierten Verordnungen zu beurteilen, z.B. hinsichtlich der Bereitstellung von Daten über einen NAP. Diese Bewertungsverfahren werden von National Bodies [NAPCORE-NB] bearbeitet und in jedem Mitgliedstaat einzeln installiert. Die Eigenschaft MAY weist auf das jüngste Bewertungsverfahren hin, einschließlich ihres Datums, ihr Ergebnis als Freitext und/oder einen Link, der sich auf einen Bewertungsbericht online bezieht. Der Unterschied zur Eigenschaft   dqv:hasQualityAnnotation   ist, dass letztere vom Datenanbieter bereitgestellt wird, während die Bewertungsergebnisse von einer externen Organisation bereitgestellt werden.</mobility-110.pattern.title.50>
  <mobility-110.pattern.title.51>Intended information service - Diese Eigenschaft MAY beschreiben vordefinierte Informationsdienste, die der Dateninhalt unterstützen soll. Solche Dienstleistungen sind z.B. Informationsdienste für multimodale Mobilität, wie sie durch die EG-Delegierte Verordnung 2017/1926 [EC-MMTIS-DR] festgelegt sind. Beispiele für solche Dienste sind die Ortssuche, die auf einem Datensatz mit Adressenkennungen oder Trip-Plan-Rechnung basiert, die auf Datensätzen über ein Straßennetz basiert.</mobility-110.pattern.title.51>
  <mobility-110.pattern.title.52>Qualitätsbeschreibung - Diese Eigenschaft MAY beschreibt alle Qualitätsaspekte bezüglich der gelieferten Inhalte, insbesondere Methoden, Metriken/Indikatoren und Ergebnisse einer Qualitätsbewertung in der Verantwortung des Rechteinhabers (siehe Eigenschaft   dct:rightsHolder   ). Diese Informationen SHOULD unterstützen die Datenverbraucher bei der Ermittlung des Wertes der Daten, bevor sie tatsächlich zugreifen und verarbeiten. So sind die Informationen SHOULD öffentlich zugänglich. Darüber hinaus kann es für Validierungsprozesse von Dritten, z.B. einem nationalen Gremium im Rahmen von EU-Delegierten Verordnungen, hilfreich sein. Qualitätsaspekte SHOULD sind über einen freien Text und/oder über URLs zu weiteren Qualitätsinformationen zu beachten. Wenn es absolut keine Qualitätsinformationen gibt, ist zumindest eine Note-Qualitätsinformation unbekannt SHOULD gegeben. Wurden bestehende Qualitätsrahmen in der Qualitätsbewertung angewendet, z.B. die Qualitätspakete der EU-EIP- und NAPCORE-Projekte [EU-EIP-QP], so sollten diese Rahmenbedingungen berücksichtigt werden.</mobility-110.pattern.title.52>
  <mobility-110.pattern.title.53>E-Mail - Diese Eigenschaft enthält eine E-Mail-Adresse des Kinds, angegeben unter Verwendung von vollqualifiziertem Mailto: URI-Schema [RFC6068].</mobility-110.pattern.title.53>
  <mobility-110.pattern.title.54>Name - Diese Eigenschaft enthält einen Namen der Kind. Diese Eigenschaft kann für verschiedene Versionen des Namens wiederholt werden (z.B. Name in verschiedenen Sprachen) - siehe § 8. Zugänglichkeit und mehrsprachige Aspekte.</mobility-110.pattern.title.54>
  <mobility-110.pattern.title.55>Url - Diese Eigenschaft zeigt auf eine Website des Kind.</mobility-110.pattern.title.55>
  <mobility-110.pattern.title.56>Anschrift - Diese Eigenschaft MAY wird verwendet, um die Postadresse des Kinds anzugeben.</mobility-110.pattern.title.56>
  <mobility-110.pattern.title.57>Affiliation - Diese Eigenschaft MAY wird verwendet, um die Zugehörigkeit des Kinds anzugeben. Diese Eigenschaft kann für verschiedene Versionen des Namens wiederholt werden (z.B. Name in verschiedenen Sprachen) - siehe § 8. Zugänglichkeit und mehrsprachige Aspekte.</mobility-110.pattern.title.57>
  <mobility-110.pattern.title.58>Telefon - Diese Eigenschaft MAY verwendet werden, um die Telefonnummer des Kind zur Verfügung zu stellen, die mit vollqualifiziertem Tel: URI Schema [RFC3966] angegeben ist.</mobility-110.pattern.title.58>
  <mobility-110.pattern.title.59>Name - Diese Eigenschaft enthält einen Namen des Agenten. Diese Eigenschaft kann für verschiedene Versionen des Namens wiederholt werden (z.B. Name in verschiedenen Sprachen).</mobility-110.pattern.title.59>
  <mobility-110.pattern.title.6>Sprache - Diese Eigenschaft bezieht sich auf eine Sprache, die in den textuellen Metadaten verwendet wird, die Titel, Beschreibungen usw. des Metadateneintrags beschreiben.</mobility-110.pattern.title.6>
  <mobility-110.pattern.title.60>Typ - Diese Eigenschaft bezieht sich auf eine Art des Agenten, der den Katalog, Katalogrekord, Data Service oder Dataset zur Verfügung stellt. Ein kontrollierter Vokabular ist vorgesehen.</mobility-110.pattern.title.60>
  <mobility-110.pattern.title.61>Anschrift - Diese Eigenschaft wird verwendet, um die Postadresse des Agenten anzugeben. Diese Eigenschaft ist analog zu einer Ergänzung von [GEODCAT-AP-v2.0.0].</mobility-110.pattern.title.61>
  <mobility-110.pattern.title.62>Affiliation - Wenn der Agent der Typ Person ist, wird diese Eigenschaft SHOULD verwendet, um die Zugehörigkeit des Agenten anzugeben, siehe § 7. Agententypen, Agent Roles und Kontaktinformationen. Diese Eigenschaft ist analog zu einer Ergänzung von [GEODCAT-AP-v2.0.0].</mobility-110.pattern.title.62>
  <mobility-110.pattern.title.63>E-Mail - Diese Eigenschaft SHOULD wird verwendet, um die E-Mail-Adresse des Agenten zur Verfügung zu stellen, die mit vollqualifiziertem Mailto angegeben ist: URI Schema [RFC6068]. Die E-Mail SHOULD wird verwendet, um einen Kommunikationskanal zum Agenten zu etablieren.</mobility-110.pattern.title.63>
  <mobility-110.pattern.title.64>Vorname - Ist der Agent Typ Person, wird diese Eigenschaft SHOULD verwendet, um den Vornamen des Agenten anzugeben, siehe § 7. Agententypen, Agent Roles und Kontaktinformationen.</mobility-110.pattern.title.64>
  <mobility-110.pattern.title.65>Telefon - Diese Eigenschaft MAY verwendet werden, um die Telefonnummer des Agenten bereitzustellen, die mit vollqualifiziertem Tel: URI-Schema [RFC3966] angegeben ist. Diese Eigenschaft ist analog zu einer Ergänzung von [GEODCAT-AP-v2.0.0].</mobility-110.pattern.title.65>
  <mobility-110.pattern.title.66>Nachname - Wenn der Agent Typ Person ist, wird diese Eigenschaft SHOULD verwendet, um den Nachnamen des Agenten anzugeben, siehe Abschnitt 7.</mobility-110.pattern.title.66>
  <mobility-110.pattern.title.67>Startseite url - Diese Eigenschaft MAY wird verwendet, um die Website des Agenten anzugeben.</mobility-110.pattern.title.67>
  <mobility-110.pattern.title.68>Bedingungen für den Zugriff und die Nutzung - Diese Eigenschaft SHOULD wird verwendet, um die Bedingungen anzuzeigen, wenn Verträge, Lizenzen und/oder für die Verwendung des Datensatzes beantragt werden. Die Bedingungen werden auf aggregierter Ebene angegeben: ob eine freie und uneingeschränkte Nutzung möglich ist, ein Vertrag geschlossen werden muss und/oder eine Lizenz zur Verwendung eines Datensatzes vereinbart werden muss.</mobility-110.pattern.title.68>
  <mobility-110.pattern.title.69>Zusätzliche Informationen für den Zugriff und die Nutzung - Diese Eigenschaft MAY beschreibt in Textform alle zusätzlichen Zugriffs-, Nutzungs- oder Lizenzierungsinformationen, neben anderen Informationen unter Klassen   dct:RightsStatement  und   dct:LicenseDocument   . Diese Eigenschaft kann bei parallelen Sprachversionen des Namens wiederholt werden - siehe § 8. Zugänglichkeit und mehrsprachige Aspekte.</mobility-110.pattern.title.69>
  <mobility-110.pattern.title.7>Primäres Thema - Diese Eigenschaft verknüpft den Metadateneintrag zu dem im Eintrag beschriebenen Datensatz.</mobility-110.pattern.title.7>
  <mobility-110.pattern.title.70>Titel - Diese Unterkunft enthält einen Namen des Kategorieschemas. Kann für verschiedene Versionen des Namens wiederholt werden.</mobility-110.pattern.title.70>
  <mobility-110.pattern.title.71>Bevorzugtes Etikett - Diese Eigenschaft enthält ein bevorzugtes Etikett der Kategorie. Diese Eigenschaft kann für parallele Sprachversionen des Labels wiederholt werden.</mobility-110.pattern.title.71>
  <mobility-110.pattern.title.72>Kategorieschema - Diese Eigenschaft wird verwendet, um das Kategorieschema anzugeben, zu dem die Kategorie gehört. Diese Eigenschaft ist analog zu einer Ergänzung von [GEODCAT-AP-v2.0.0].</mobility-110.pattern.title.72>
  <mobility-110.pattern.title.73>Bewertungsergebnis - Diese Eigenschaft MAY wird verwendet, um das Ergebnis des neuesten Bewertungsverfahrens in Form einer URL zu weiteren Details oder Ergebnissen zu beschreiben. Alternativ werden Textinformationen MAY mit der Embedded Textual Body Konstruktion des Web Annotation Data Model [Web-Annotation-Data-Model] bereitgestellt, die es erlaubt, Textformate und -sprachen anzugeben, die für mehrsprachige Zwecke relevant sein könnten.</mobility-110.pattern.title.73>
  <mobility-110.pattern.title.74>Standardlizenz - Diese Eigenschaft MAY wird verwendet, um eine konkrete Standardlizenz zu verbinden.</mobility-110.pattern.title.74>
  <mobility-110.pattern.title.75>Lizenztext - Diese Eigenschaft wird verwendet, um den vollständigen Text eines Lizenzdokuments als freier Text zu enthalten. Dieser MAY wird verwendet, wenn es keine Standardlizenz gibt, die über Eigenschaft   dct:identifier    verlinkt werden kann. Diese Eigenschaft kann bei parallelen Sprachversionen des Namens wiederholt werden - siehe § 8. Zugänglichkeit und mehrsprachige Aspekte.</mobility-110.pattern.title.75>
  <mobility-110.pattern.title.8>Publisher - Diese Eigenschaft bezieht sich auf ein Unternehmen (eine Organisation oder eine Person), das für die Erstellung und Pflege des Metadateneintrags auf der Datenplattform verantwortlich ist.</mobility-110.pattern.title.8>
  <mobility-110.pattern.title.9>Quelle Metadaten - Diese Eigenschaft wird für Metadatensätze verwendet, die von anderen Portalen geerntet werden.</mobility-110.pattern.title.9>
</strings>