<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings>
  <schematron.title>Mobility (v1.1.0)</schematron.title>
  <mobility-110.pattern.assert.1>Controlesom moet precies één algoritme specificeren (momenteel wordt alleen SHA-1 ondersteund) (  spdx:algorithm  )</mobility-110.pattern.assert.1>
  <mobility-110.pattern.assert.10>FOUT: standaard voor ontbrekende of ongeldige mobiliteitsgegevens. U moet precies één standaard specificeren in https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/Mobility-data-standard/ of een   mobilitydcatap:MobilityDataStandard  instance. (  mobilitydcatap:MobilityDataStandard  )</mobility-110.pattern.assert.10>
  <mobility-110.pattern.assert.11>FOUT: ongeldig toepassingslaagprotocol. Indien verstrekt, moet dit afkomstig zijn van https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/application-layer-protocol en u kunt er niet meer dan één specificeren. (  mobilitydcatap:applicationLayerProtocol  )</mobility-110.pattern.assert.11>
  <mobility-110.pattern.assert.12>FOUT: ongeldige tekenset. Indien beschikbaar moet dit een letterlijke waarde zijn (bijv. 'UTF-8') en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  content:characterEncoding  )</mobility-110.pattern.assert.12>
  <mobility-110.pattern.assert.13>FOUT: Ongeldige communicatiemethode. Indien verstrekt, moet dit afkomstig zijn van https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/communication-methode (bijv. push of pull) en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  mobilitydcatap:communicationMethod  )</mobility-110.pattern.assert.13>
  <mobility-110.pattern.assert.14>FOUT: Ongeldige gegevensopmaak notities. Indien opgegeven moet dit een letterlijke tekstwaarde zijn en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  mobilitydcatap:dataFormatNotes  )</mobility-110.pattern.assert.14>
  <mobility-110.pattern.assert.15>Ongeldige grammatica. Indien verstrekt, moet dit afkomstig zijn van https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/grammar en u kunt er niet meer dan één specificeren. (  mobilitydcatap:grammar  )</mobility-110.pattern.assert.15>
  <mobility-110.pattern.assert.16>FOUT: Ongeldig monster. Indien beschikbaar moet dit een   rdfs:Resource   zijn die wijst op een steekproefverdeling van de dataset. (  adms:sample   )</mobility-110.pattern.assert.16>
  <mobility-110.pattern.assert.17>FOUT: Ongeldige tijdsdekking. Indien gegeven moet dit een   dct:PeriodOfTime   instantie zijn die de begin- en eindtijden aangeeft, en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  dct:temporal   )</mobility-110.pattern.assert.17>
  <mobility-110.pattern.assert.18>Catalogus moet verwijzen naar ten minste één dataset (  dcat:dataset  )</mobility-110.pattern.assert.18>
  <mobility-110.pattern.assert.19>De catalogus moet ten minste één beschrijving hebben (  dct:description  )</mobility-110.pattern.assert.19>
  <mobility-110.pattern.assert.2>Controlesom moet precies één controlesomwaarde opgeven als hexadecimale tekenreeks (  spdx:checksumValue  )</mobility-110.pattern.assert.2>
  <mobility-110.pattern.assert.20>Catalogus moet precies één homepage hebben (  foaf:homepage  )</mobility-110.pattern.assert.20>
  <mobility-110.pattern.assert.21>Catalogus moet precies één uitgever hebben (  dct:publisher  )</mobility-110.pattern.assert.21>
  <mobility-110.pattern.assert.22>Catalogus moet verwijzen naar ten minste één catalogusrecord (  dcat:record  )</mobility-110.pattern.assert.22>
  <mobility-110.pattern.assert.23>Catalogus moet ten minste één ruimtelijke eigenschap hebben (  dct:spatial  )</mobility-110.pattern.assert.23>
  <mobility-110.pattern.assert.24>Catalogus moet ten minste één titel hebben (  dct:title  )</mobility-110.pattern.assert.24>
  <mobility-110.pattern.assert.25>Taal moet ofwel een   dct:LinguisticSystem   zijn, ofwel een geldige EU-Publicatiebureau taalautoriteit URI (  dct:language  )</mobility-110.pattern.assert.25>
  <mobility-110.pattern.assert.26>Licentie moet een   dct:LicenseDocument   zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  dct:license  )</mobility-110.pattern.assert.26>
  <mobility-110.pattern.assert.27>Themataxonomie moet een   skos:ConceptScheme   (  dcat:themeTaxonomy  )</mobility-110.pattern.assert.27>
  <mobility-110.pattern.assert.28>Heeft deel moet een   dcat:Catalog   (  dct:hasPart  )</mobility-110.pattern.assert.28>
  <mobility-110.pattern.assert.29>Identifier moet letterlijk zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  dct:identifier  )</mobility-110.pattern.assert.29>
  <mobility-110.pattern.assert.3>FOUT: Ongeldige standaardnaam. Dit moet een URI zijn uit de gecontroleerde woordenlijst op https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/Mobility-data-standard/ en je kunt er niet meer dan één opgeven. (  dct:conformsTo  )</mobility-110.pattern.assert.3>
  <mobility-110.pattern.assert.30>Is onderdeel van moet een   dcat:Catalog   en kan ten hoogste één keer verschijnen (  dct:isPartOf  )</mobility-110.pattern.assert.30>
  <mobility-110.pattern.assert.31>Andere identificatie moet een   adms:Identifier   zijn en kan ten hoogste één keer verschijnen (  adms:identifier  )</mobility-110.pattern.assert.31>
  <mobility-110.pattern.assert.32>FOUT: Ongeldige annotatiebron voor kwaliteit. Indien beschikbaar moet dit een letterlijke waarde zijn (ofwel een URL die gekoppeld is aan kwaliteitsdetails of tekstuele informatie met behulp van het formaat van het webannotatiegegevensmodel) en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  oa:hasBody  )</mobility-110.pattern.assert.32>
  <mobility-110.pattern.assert.33>FOUT: Ongeldige kwaliteitsannotatiedoelstelling. Indien gegeven, moet dit verwijzen naar een   dcat:Dataset   (de dataset die wordt beschreven door deze kwaliteitsannotatie) en je kunt er niet meer dan één opgeven. (  oa:hasTarget   )</mobility-110.pattern.assert.33>
  <mobility-110.pattern.assert.34>Administratieve ruimte moet letterlijk zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  locn:adminUnitL2  )</mobility-110.pattern.assert.34>
  <mobility-110.pattern.assert.35>Stad moet letterlijk zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  locn:postName  )</mobility-110.pattern.assert.35>
  <mobility-110.pattern.assert.36>Land moet letterlijk zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  locn:adminUnitL1  )</mobility-110.pattern.assert.36>
  <mobility-110.pattern.assert.37>Postcode moet letterlijk zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  locn:postCode  )</mobility-110.pattern.assert.37>
  <mobility-110.pattern.assert.38>Straatadres moet letterlijk zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  locn:thoroughfare  )</mobility-110.pattern.assert.38>
  <mobility-110.pattern.assert.39>FOUT: Ongeldige gazetter. Indien beschikbaar moet dit een geldige IRI zijn die een geografisch naamingssysteem identificeert en u kunt er niet meer dan één specificeren. (  skos:inScheme  )</mobility-110.pattern.assert.39>
  <mobility-110.pattern.assert.4>[{"@value": 'Deze eigenschap beschrijft de versie van de mobiliteitsgegevensstandaard, zoals toegepast binnen de geleverde inhoud. Een versie kan bijvoorbeeld DATEX II v3.2. zijn. Deze informatie wordt in tekstvorm verstrekt. Om dubbelzinnigheid te voorkomen, moeten alleen korte versie-identificaties worden gebruikt, bijvoorbeeld slechts 3.2, zonder overbodige acroniemen zoals v, underscores etc.'}, {'@value': 'Deze eigenschap kan worden gebruikt om het doel van de kwaliteitsannotatie te beschrijven, waarbij wordt verwezen naar de beschreven dataset. Het is dus de omgekeerde eigenschap van "   dqv:hasQualityAnnotation  " voor klasse Dataset.'}] (  owl:versionInfo   )</mobility-110.pattern.assert.4>
  <mobility-110.pattern.assert.40>FOUT: Ongeldige geografische identificatie. Dit moet een URI zijn van een van de volgende autoriteiten: EU-landenlijst, EU-landenlijst, EU-plaatslijst, Geonamen of NUTS-codes (bv. http://publications.europa.eu/resource/authority/country/FRA). (  dct:identifier  )</mobility-110.pattern.assert.40>
  <mobility-110.pattern.assert.41>FOUT: Ongeldige geografische naam. Indien beschikbaar moet dit een letterlijke tekstwaarde zijn die de voorkeursnaam van de locatie weergeeft. Voor verschillende talen kunnen meerdere waarden worden opgegeven. (  skos:prefLabel  )</mobility-110.pattern.assert.41>
  <mobility-110.pattern.assert.42>FOUT: ontbrekende of ongeldige looptijd. Dit is verplicht in MobilityDCAT-AP en moet specificeren hoe vaak de dataset wordt bijgewerkt met behulp van een waarde van http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ (  dct:accrualPeriodicity  )</mobility-110.pattern.assert.42>
  <mobility-110.pattern.assert.43>FOUT: Ontbrekend mobiliteitsthema. U moet ten minste één thema selecteren uit de gecontroleerde woordenschat op https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/Mobility-thema. (  mobilitydcatap:mobilityTheme  )</mobility-110.pattern.assert.43>
  <mobility-110.pattern.assert.44>FOUT: Ongeldige georeferentiemethode. U moet een geldige methode kiezen uit https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/georeferencing-methode. (  mobilitydcatap:georeferencingMethod  )</mobility-110.pattern.assert.44>
  <mobility-110.pattern.assert.45>FOUT: Ongeldige netwerkdekking. U moet aangeven welk deel van het transportnetwerk wordt bestreken met behulp van waarden van https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/network-coverage. (  mobilitydcatap:networkCoverage  )</mobility-110.pattern.assert.45>
  <mobility-110.pattern.assert.46>FOUT: ongeldig ruimtelijk referentiesysteem. U moet een EPSG-code van het OGC-register gebruiken in het formaat http://www.opengis.net/def/crs/EPSG/0/XXXX. (  dct:conformsTo  )</mobility-110.pattern.assert.46>
  <mobility-110.pattern.assert.47>FOUT: Ongeldige houder van rechten. U moet een entiteit specificeren (  foaf:Agent  ) die wettelijk eigenaar is van of de rechten op deze dataset heeft. (  dct:rightsHolder   )</mobility-110.pattern.assert.47>
  <mobility-110.pattern.assert.48>FOUT: Ongeldige transportmodus. U moet ten minste één modus selecteren uit https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/transport-mode (bv. weg, spoor, lucht, water). (  mobilitydcatap:transportMode  )</mobility-110.pattern.assert.48>
  <mobility-110.pattern.assert.49>FOUT: Ongeldige verwijzing naar wetgeving. Indien verstrekt, moet dit een   skos:Concept    referentie van relevante wettelijke kaders zijn, bij voorkeur met behulp van Europese wetgevingsidentificaties [ELI]. (  dcat-ap:applicableLegislation   )</mobility-110.pattern.assert.49>
  <mobility-110.pattern.assert.5>FOUT: Ongeldig schema. Indien verstrekt, moet dit een   rdfs:Resource    zijn die verwijst naar het schema van de mobiliteitsgegevensstandaard die in de inhoud wordt gebruikt (ofwel een portaal-interne catalogus, een individueel schema, of een externe catalogus). (  mobilitydcatap:schema   )</mobility-110.pattern.assert.5>
  <mobility-110.pattern.assert.50>FOUT: Ongeldig beoordelingsresultaat. Indien beschikbaar moet dit een   mobilitydcatap:Assessment   instantie zijn met details over het beoordelingsproces en de uitkomsten. (  mobilitydcatap:assessmentResult   )</mobility-110.pattern.assert.50>
  <mobility-110.pattern.assert.51>FOUT: Ongeldige informatiedienst. Indien verstrekt, moet u kiezen uit de vooraf gedefinieerde diensten op https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/actually-information-service. (  mobilitydcatap:intentedInformationService  )</mobility-110.pattern.assert.51>
  <mobility-110.pattern.assert.52>FOUT: Ongeldige kwaliteitsannotatie. Indien beschikbaar moet dit een   dqv:QualityAnnotation   instantie zijn met methoden, metrics en resultaten van kwaliteitsbeoordeling. (  dqv:hasQualityAnnotation   )</mobility-110.pattern.assert.52>
  <mobility-110.pattern.assert.53>FOUT: ontbrekend of ongeldig e-mailadres. U moet ten minste één e-mail in het formaat '  mailto:example  @example.com' verstrekken. (  vcard:hasEmail   )</mobility-110.pattern.assert.53>
  <mobility-110.pattern.assert.54>Naam ontbreekt. U moet minstens één naam opgeven als letterlijke tekstwaarde. (  vcard:fn  )</mobility-110.pattern.assert.54>
  <mobility-110.pattern.assert.55>FOUT: Ongeldige URL. Indien beschikbaar moet dit een geldige URL zijn in URI-formaat en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  vcard:hasURL  )</mobility-110.pattern.assert.55>
  <mobility-110.pattern.assert.56>FOUT: ongeldig adres. Indien beschikbaar moet dit een   vcard:Address   instantie zijn en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  vcard:hasAddress   )</mobility-110.pattern.assert.56>
  <mobility-110.pattern.assert.57>FOUT: Ongeldige aansluiting. Indien opgegeven moet dit een letterlijke tekstwaarde zijn en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  vcard:organization-name  )</mobility-110.pattern.assert.57>
  <mobility-110.pattern.assert.58>Ongeldig telefoonnummer. Indien beschikbaar moet dit in het formaat 'tel:+1234567890' staan en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  vcard:hasTelephone  )</mobility-110.pattern.assert.58>
  <mobility-110.pattern.assert.59>Naam vermist agent. U moet minstens één naam opgeven als letterlijke tekstwaarde. Meerdere namen kunnen worden gegeven voor verschillende talen. (  foaf:name  )</mobility-110.pattern.assert.59>
  <mobility-110.pattern.assert.6>Catalogusrecord moet ten minste één taal hebben (ofwel   dct:LinguisticSystem   of EU-autoriteit URI) (  dct:language  )</mobility-110.pattern.assert.6>
  <mobility-110.pattern.assert.60>FOUT: Ongeldig agenttype. Indien opgegeven moet dit een   skos:Concept   zijn uit de gecontroleerde woordenschat en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  dct:type   )</mobility-110.pattern.assert.60>
  <mobility-110.pattern.assert.61>FOUT: ongeldig adres. Indien gegeven, moet dit een   locn:Address    instantie zijn, gespecificeerd als een lege knoop of IRI. (  locn:address   )</mobility-110.pattern.assert.61>
  <mobility-110.pattern.assert.62>FOUT: Ongeldige aansluiting. Indien opgegeven moet dit een   org:Organization   instantie zijn. (  org:memberOf   )</mobility-110.pattern.assert.62>
  <mobility-110.pattern.assert.63>FOUT: Ongeldig e-mailadres. Indien beschikbaar moet dit een IRI zijn die het mailto: schema gebruikt (bijv.   mailto:example  @example.com). (  foaf:mbox   )</mobility-110.pattern.assert.63>
  <mobility-110.pattern.assert.64>FOUT: Ongeldige voornaam. Indien opgegeven moet dit een letterlijke tekstwaarde zijn en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  foaf:firstName  )</mobility-110.pattern.assert.64>
  <mobility-110.pattern.assert.65>Ongeldig telefoonnummer. Indien verstrekt, moet dit een IRI zijn die gebruik maakt van het tel: schema (bijv. tel:+1234567890). (  foaf:phone  )</mobility-110.pattern.assert.65>
  <mobility-110.pattern.assert.66>FOUT: Ongeldige achternaam. Indien opgegeven moet dit een letterlijke tekstwaarde zijn en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  foaf:surname  )</mobility-110.pattern.assert.66>
  <mobility-110.pattern.assert.67>FOUT: Ongeldige werkplek homepage. Indien beschikbaar moet dit een   rdfs:Resource   (een URL) zijn en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  foaf:workplaceHomepage   )</mobility-110.pattern.assert.67>
  <mobility-110.pattern.assert.68>FOUT: ontbrekende of ongeldige voorwaarden voor toegang en gebruik. U moet precies één waarde specificeren uit de gecontroleerde woordenschat op https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/conditions-for-access-and-usage (bijv. vrij gebruik, contract vereist, licentie vereist). (  dct:type  )</mobility-110.pattern.assert.68>
  <mobility-110.pattern.assert.69>FOUT: Ongeldige aanvullende informatie. Indien verstrekt, moet dit een letterlijke tekstwaarde zijn die aanvullende toegang, gebruik of licentiegegevens beschrijft. Voor verschillende talen kunnen meerdere waarden worden opgegeven. (  rdfs:label  )</mobility-110.pattern.assert.69>
  <mobility-110.pattern.assert.7>Catalogusrecord moet verwijzen naar precies één dataset als primair onderwerp (  foaf:primaryTopic  )</mobility-110.pattern.assert.7>
  <mobility-110.pattern.assert.70>Categorieregeling moet ten minste één titel hebben (  dct:title  )</mobility-110.pattern.assert.70>
  <mobility-110.pattern.assert.71>Categorie moet ten minste één voorkeurslabel hebben (  skos:prefLabel  )</mobility-110.pattern.assert.71>
  <mobility-110.pattern.assert.72>Categorieschema moet een   skos:ConceptScheme   zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  skos:inScheme  )</mobility-110.pattern.assert.72>
  <mobility-110.pattern.assert.73>FOUT: Ongeldig beoordelingsresultaat. Indien beschikbaar moet dit een   rdfs:Resource   zijn (ofwel een URL die naar details verwijst of het formaat van het webannotatiegegevensmodel gebruikt), en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  oa:hasBody   )</mobility-110.pattern.assert.73>
  <mobility-110.pattern.assert.74>FOUT: Ongeldige standaard licentie-identificatie. Indien dit wordt verstrekt, moet dit verwijzen naar een licentie van http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  dct:identifier  )</mobility-110.pattern.assert.74>
  <mobility-110.pattern.assert.75>FOUT: Ongeldige licentietekst. Indien verstrekt, moet dit een letterlijke tekstwaarde zijn die de volledige licentietekst bevat en u kunt er niet meer dan één per taal opgeven. (  rdfs:label  )</mobility-110.pattern.assert.75>
  <mobility-110.pattern.assert.8>Uitgever moet een   foaf:Agent   zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  dct:publisher  )</mobility-110.pattern.assert.8>
  <mobility-110.pattern.assert.9>Bron moet een   dcat:CatalogRecord   zijn (  dct:source  )</mobility-110.pattern.assert.9>
  <mobility-110.pattern.report.1>Controlesom moet precies één algoritme specificeren (momenteel wordt alleen SHA-1 ondersteund) (  spdx:algorithm  )</mobility-110.pattern.report.1>
  <mobility-110.pattern.report.10>FOUT: standaard voor ontbrekende of ongeldige mobiliteitsgegevens. U moet precies één standaard specificeren in https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/Mobility-data-standard/ of een   mobilitydcatap:MobilityDataStandard  instance. (  mobilitydcatap:MobilityDataStandard  )</mobility-110.pattern.report.10>
  <mobility-110.pattern.report.11>FOUT: ongeldig toepassingslaagprotocol. Indien verstrekt, moet dit afkomstig zijn van https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/application-layer-protocol en u kunt er niet meer dan één specificeren. (  mobilitydcatap:applicationLayerProtocol  )</mobility-110.pattern.report.11>
  <mobility-110.pattern.report.12>FOUT: ongeldige tekenset. Indien beschikbaar moet dit een letterlijke waarde zijn (bijv. 'UTF-8') en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  content:characterEncoding  )</mobility-110.pattern.report.12>
  <mobility-110.pattern.report.13>FOUT: Ongeldige communicatiemethode. Indien verstrekt, moet dit afkomstig zijn van https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/communication-methode (bijv. push of pull) en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  mobilitydcatap:communicationMethod  )</mobility-110.pattern.report.13>
  <mobility-110.pattern.report.14>FOUT: Ongeldige gegevensopmaak notities. Indien opgegeven moet dit een letterlijke tekstwaarde zijn en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  mobilitydcatap:dataFormatNotes  )</mobility-110.pattern.report.14>
  <mobility-110.pattern.report.15>Ongeldige grammatica. Indien verstrekt, moet dit afkomstig zijn van https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/grammar en u kunt er niet meer dan één specificeren. (  mobilitydcatap:grammar  )</mobility-110.pattern.report.15>
  <mobility-110.pattern.report.16>FOUT: Ongeldig monster. Indien beschikbaar moet dit een   rdfs:Resource   zijn die wijst op een steekproefverdeling van de dataset. (  adms:sample   )</mobility-110.pattern.report.16>
  <mobility-110.pattern.report.17>FOUT: Ongeldige tijdsdekking. Indien gegeven moet dit een   dct:PeriodOfTime   instantie zijn die de begin- en eindtijden aangeeft, en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  dct:temporal   )</mobility-110.pattern.report.17>
  <mobility-110.pattern.report.18>Catalogus moet verwijzen naar ten minste één dataset (  dcat:dataset  )</mobility-110.pattern.report.18>
  <mobility-110.pattern.report.19>De catalogus moet ten minste één beschrijving hebben (  dct:description  )</mobility-110.pattern.report.19>
  <mobility-110.pattern.report.2>Controlesom moet precies één controlesomwaarde opgeven als hexadecimale tekenreeks (  spdx:checksumValue  )</mobility-110.pattern.report.2>
  <mobility-110.pattern.report.20>Catalogus moet precies één homepage hebben (  foaf:homepage  )</mobility-110.pattern.report.20>
  <mobility-110.pattern.report.21>Catalogus moet precies één uitgever hebben (  dct:publisher  )</mobility-110.pattern.report.21>
  <mobility-110.pattern.report.22>Catalogus moet verwijzen naar ten minste één catalogusrecord (  dcat:record  )</mobility-110.pattern.report.22>
  <mobility-110.pattern.report.23>Catalogus moet ten minste één ruimtelijke eigenschap hebben (  dct:spatial  )</mobility-110.pattern.report.23>
  <mobility-110.pattern.report.24>Catalogus moet ten minste één titel hebben (  dct:title  )</mobility-110.pattern.report.24>
  <mobility-110.pattern.report.25>Taal moet ofwel een   dct:LinguisticSystem   zijn, ofwel een geldige EU-Publicatiebureau taalautoriteit URI (  dct:language  )</mobility-110.pattern.report.25>
  <mobility-110.pattern.report.26>Licentie moet een   dct:LicenseDocument   zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  dct:license  )</mobility-110.pattern.report.26>
  <mobility-110.pattern.report.27>Themataxonomie moet een   skos:ConceptScheme   (  dcat:themeTaxonomy  )</mobility-110.pattern.report.27>
  <mobility-110.pattern.report.28>Heeft deel moet een   dcat:Catalog   (  dct:hasPart  )</mobility-110.pattern.report.28>
  <mobility-110.pattern.report.29>Identifier moet letterlijk zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  dct:identifier  )</mobility-110.pattern.report.29>
  <mobility-110.pattern.report.3>FOUT: Ongeldige standaardnaam. Dit moet een URI zijn uit de gecontroleerde woordenlijst op https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/Mobility-data-standard/ en je kunt er niet meer dan één opgeven. (  dct:conformsTo  )</mobility-110.pattern.report.3>
  <mobility-110.pattern.report.30>Is onderdeel van moet een   dcat:Catalog   en kan ten hoogste één keer verschijnen (  dct:isPartOf  )</mobility-110.pattern.report.30>
  <mobility-110.pattern.report.31>Andere identificatie moet een   adms:Identifier   zijn en kan ten hoogste één keer verschijnen (  adms:identifier  )</mobility-110.pattern.report.31>
  <mobility-110.pattern.report.32>FOUT: Ongeldige annotatiebron voor kwaliteit. Indien beschikbaar moet dit een letterlijke waarde zijn (ofwel een URL die gekoppeld is aan kwaliteitsdetails of tekstuele informatie met behulp van het formaat van het webannotatiegegevensmodel) en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  oa:hasBody  )</mobility-110.pattern.report.32>
  <mobility-110.pattern.report.33>FOUT: Ongeldige kwaliteitsannotatiedoelstelling. Indien gegeven, moet dit verwijzen naar een   dcat:Dataset   (de dataset die wordt beschreven door deze kwaliteitsannotatie) en je kunt er niet meer dan één opgeven. (  oa:hasTarget   )</mobility-110.pattern.report.33>
  <mobility-110.pattern.report.34>Administratieve ruimte moet letterlijk zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  locn:adminUnitL2  )</mobility-110.pattern.report.34>
  <mobility-110.pattern.report.35>Stad moet letterlijk zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  locn:postName  )</mobility-110.pattern.report.35>
  <mobility-110.pattern.report.36>Land moet letterlijk zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  locn:adminUnitL1  )</mobility-110.pattern.report.36>
  <mobility-110.pattern.report.37>Postcode moet letterlijk zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  locn:postCode  )</mobility-110.pattern.report.37>
  <mobility-110.pattern.report.38>Straatadres moet letterlijk zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  locn:thoroughfare  )</mobility-110.pattern.report.38>
  <mobility-110.pattern.report.39>FOUT: Ongeldige gazetter. Indien beschikbaar moet dit een geldige IRI zijn die een geografisch naamingssysteem identificeert en u kunt er niet meer dan één specificeren. (  skos:inScheme  )</mobility-110.pattern.report.39>
  <mobility-110.pattern.report.4>[{"@value": 'Deze eigenschap beschrijft de versie van de mobiliteitsgegevensstandaard, zoals toegepast binnen de geleverde inhoud. Een versie kan bijvoorbeeld DATEX II v3.2. zijn. Deze informatie wordt in tekstvorm verstrekt. Om dubbelzinnigheid te voorkomen, moeten alleen korte versie-identificaties worden gebruikt, bijvoorbeeld slechts 3.2, zonder overbodige acroniemen zoals v, underscores etc.'}, {'@value': 'Deze eigenschap kan worden gebruikt om het doel van de kwaliteitsannotatie te beschrijven, waarbij wordt verwezen naar de beschreven dataset. Het is dus de omgekeerde eigenschap van "   dqv:hasQualityAnnotation  " voor klasse Dataset.'}] (  owl:versionInfo   )</mobility-110.pattern.report.4>
  <mobility-110.pattern.report.40>FOUT: Ongeldige geografische identificatie. Dit moet een URI zijn van een van de volgende autoriteiten: EU-landenlijst, EU-landenlijst, EU-plaatslijst, Geonamen of NUTS-codes (bv. http://publications.europa.eu/resource/authority/country/FRA). (  dct:identifier  )</mobility-110.pattern.report.40>
  <mobility-110.pattern.report.41>FOUT: Ongeldige geografische naam. Indien beschikbaar moet dit een letterlijke tekstwaarde zijn die de voorkeursnaam van de locatie weergeeft. Voor verschillende talen kunnen meerdere waarden worden opgegeven. (  skos:prefLabel  )</mobility-110.pattern.report.41>
  <mobility-110.pattern.report.42>FOUT: ontbrekende of ongeldige looptijd. Dit is verplicht in MobilityDCAT-AP en moet specificeren hoe vaak de dataset wordt bijgewerkt met behulp van een waarde van http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ (  dct:accrualPeriodicity  )</mobility-110.pattern.report.42>
  <mobility-110.pattern.report.43>FOUT: Ontbrekend mobiliteitsthema. U moet ten minste één thema selecteren uit de gecontroleerde woordenschat op https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/Mobility-thema. (  mobilitydcatap:mobilityTheme  )</mobility-110.pattern.report.43>
  <mobility-110.pattern.report.44>FOUT: Ongeldige georeferentiemethode. U moet een geldige methode kiezen uit https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/georeferencing-methode. (  mobilitydcatap:georeferencingMethod  )</mobility-110.pattern.report.44>
  <mobility-110.pattern.report.45>FOUT: Ongeldige netwerkdekking. U moet aangeven welk deel van het transportnetwerk wordt bestreken met behulp van waarden van https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/network-coverage. (  mobilitydcatap:networkCoverage  )</mobility-110.pattern.report.45>
  <mobility-110.pattern.report.46>FOUT: ongeldig ruimtelijk referentiesysteem. U moet een EPSG-code van het OGC-register gebruiken in het formaat http://www.opengis.net/def/crs/EPSG/0/XXXX. (  dct:conformsTo  )</mobility-110.pattern.report.46>
  <mobility-110.pattern.report.47>FOUT: Ongeldige houder van rechten. U moet een entiteit specificeren (  foaf:Agent  ) die wettelijk eigenaar is van of de rechten op deze dataset heeft. (  dct:rightsHolder   )</mobility-110.pattern.report.47>
  <mobility-110.pattern.report.48>FOUT: Ongeldige transportmodus. U moet ten minste één modus selecteren uit https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/transport-mode (bv. weg, spoor, lucht, water). (  mobilitydcatap:transportMode  )</mobility-110.pattern.report.48>
  <mobility-110.pattern.report.49>FOUT: Ongeldige verwijzing naar wetgeving. Indien verstrekt, moet dit een   skos:Concept    referentie van relevante wettelijke kaders zijn, bij voorkeur met behulp van Europese wetgevingsidentificaties [ELI]. (  dcat-ap:applicableLegislation   )</mobility-110.pattern.report.49>
  <mobility-110.pattern.report.5>FOUT: Ongeldig schema. Indien verstrekt, moet dit een   rdfs:Resource    zijn die verwijst naar het schema van de mobiliteitsgegevensstandaard die in de inhoud wordt gebruikt (ofwel een portaal-interne catalogus, een individueel schema, of een externe catalogus). (  mobilitydcatap:schema   )</mobility-110.pattern.report.5>
  <mobility-110.pattern.report.50>FOUT: Ongeldig beoordelingsresultaat. Indien beschikbaar moet dit een   mobilitydcatap:Assessment   instantie zijn met details over het beoordelingsproces en de uitkomsten. (  mobilitydcatap:assessmentResult   )</mobility-110.pattern.report.50>
  <mobility-110.pattern.report.51>FOUT: Ongeldige informatiedienst. Indien verstrekt, moet u kiezen uit de vooraf gedefinieerde diensten op https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/actually-information-service. (  mobilitydcatap:intentedInformationService  )</mobility-110.pattern.report.51>
  <mobility-110.pattern.report.52>FOUT: Ongeldige kwaliteitsannotatie. Indien beschikbaar moet dit een   dqv:QualityAnnotation   instantie zijn met methoden, metrics en resultaten van kwaliteitsbeoordeling. (  dqv:hasQualityAnnotation   )</mobility-110.pattern.report.52>
  <mobility-110.pattern.report.53>FOUT: ontbrekend of ongeldig e-mailadres. U moet ten minste één e-mail in het formaat '  mailto:example  @example.com' verstrekken. (  vcard:hasEmail   )</mobility-110.pattern.report.53>
  <mobility-110.pattern.report.54>Naam ontbreekt. U moet minstens één naam opgeven als letterlijke tekstwaarde. (  vcard:fn  )</mobility-110.pattern.report.54>
  <mobility-110.pattern.report.55>FOUT: Ongeldige URL. Indien beschikbaar moet dit een geldige URL zijn in URI-formaat en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  vcard:hasURL  )</mobility-110.pattern.report.55>
  <mobility-110.pattern.report.56>FOUT: ongeldig adres. Indien beschikbaar moet dit een   vcard:Address   instantie zijn en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  vcard:hasAddress   )</mobility-110.pattern.report.56>
  <mobility-110.pattern.report.57>FOUT: Ongeldige aansluiting. Indien opgegeven moet dit een letterlijke tekstwaarde zijn en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  vcard:organization-name  )</mobility-110.pattern.report.57>
  <mobility-110.pattern.report.58>Ongeldig telefoonnummer. Indien beschikbaar moet dit in het formaat 'tel:+1234567890' staan en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  vcard:hasTelephone  )</mobility-110.pattern.report.58>
  <mobility-110.pattern.report.59>Naam vermist agent. U moet minstens één naam opgeven als letterlijke tekstwaarde. Meerdere namen kunnen worden gegeven voor verschillende talen. (  foaf:name  )</mobility-110.pattern.report.59>
  <mobility-110.pattern.report.6>Catalogusrecord moet ten minste één taal hebben (ofwel   dct:LinguisticSystem   of EU-autoriteit URI) (  dct:language  )</mobility-110.pattern.report.6>
  <mobility-110.pattern.report.60>FOUT: Ongeldig agenttype. Indien opgegeven moet dit een   skos:Concept   zijn uit de gecontroleerde woordenschat en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  dct:type   )</mobility-110.pattern.report.60>
  <mobility-110.pattern.report.61>FOUT: ongeldig adres. Indien gegeven, moet dit een   locn:Address    instantie zijn, gespecificeerd als een lege knoop of IRI. (  locn:address   )</mobility-110.pattern.report.61>
  <mobility-110.pattern.report.62>FOUT: Ongeldige aansluiting. Indien opgegeven moet dit een   org:Organization   instantie zijn. (  org:memberOf   )</mobility-110.pattern.report.62>
  <mobility-110.pattern.report.63>FOUT: Ongeldig e-mailadres. Indien beschikbaar moet dit een IRI zijn die het mailto: schema gebruikt (bijv.   mailto:example  @example.com). (  foaf:mbox   )</mobility-110.pattern.report.63>
  <mobility-110.pattern.report.64>FOUT: Ongeldige voornaam. Indien opgegeven moet dit een letterlijke tekstwaarde zijn en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  foaf:firstName  )</mobility-110.pattern.report.64>
  <mobility-110.pattern.report.65>Ongeldig telefoonnummer. Indien verstrekt, moet dit een IRI zijn die gebruik maakt van het tel: schema (bijv. tel:+1234567890). (  foaf:phone  )</mobility-110.pattern.report.65>
  <mobility-110.pattern.report.66>FOUT: Ongeldige achternaam. Indien opgegeven moet dit een letterlijke tekstwaarde zijn en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  foaf:surname  )</mobility-110.pattern.report.66>
  <mobility-110.pattern.report.67>FOUT: Ongeldige werkplek homepage. Indien beschikbaar moet dit een   rdfs:Resource   (een URL) zijn en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  foaf:workplaceHomepage   )</mobility-110.pattern.report.67>
  <mobility-110.pattern.report.68>FOUT: ontbrekende of ongeldige voorwaarden voor toegang en gebruik. U moet precies één waarde specificeren uit de gecontroleerde woordenschat op https://w3id.org/Mobilitydcat-ap/conditions-for-access-and-usage (bijv. vrij gebruik, contract vereist, licentie vereist). (  dct:type  )</mobility-110.pattern.report.68>
  <mobility-110.pattern.report.69>FOUT: Ongeldige aanvullende informatie. Indien verstrekt, moet dit een letterlijke tekstwaarde zijn die aanvullende toegang, gebruik of licentiegegevens beschrijft. Voor verschillende talen kunnen meerdere waarden worden opgegeven. (  rdfs:label  )</mobility-110.pattern.report.69>
  <mobility-110.pattern.report.7>Catalogusrecord moet verwijzen naar precies één dataset als primair onderwerp (  foaf:primaryTopic  )</mobility-110.pattern.report.7>
  <mobility-110.pattern.report.70>Categorieregeling moet ten minste één titel hebben (  dct:title  )</mobility-110.pattern.report.70>
  <mobility-110.pattern.report.71>Categorie moet ten minste één voorkeurslabel hebben (  skos:prefLabel  )</mobility-110.pattern.report.71>
  <mobility-110.pattern.report.72>Categorieschema moet een   skos:ConceptScheme   zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  skos:inScheme  )</mobility-110.pattern.report.72>
  <mobility-110.pattern.report.73>FOUT: Ongeldig beoordelingsresultaat. Indien beschikbaar moet dit een   rdfs:Resource   zijn (ofwel een URL die naar details verwijst of het formaat van het webannotatiegegevensmodel gebruikt), en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  oa:hasBody   )</mobility-110.pattern.report.73>
  <mobility-110.pattern.report.74>FOUT: Ongeldige standaard licentie-identificatie. Indien dit wordt verstrekt, moet dit verwijzen naar een licentie van http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right en u kunt er niet meer dan één opgeven. (  dct:identifier  )</mobility-110.pattern.report.74>
  <mobility-110.pattern.report.75>FOUT: Ongeldige licentietekst. Indien verstrekt, moet dit een letterlijke tekstwaarde zijn die de volledige licentietekst bevat en u kunt er niet meer dan één per taal opgeven. (  rdfs:label  )</mobility-110.pattern.report.75>
  <mobility-110.pattern.report.8>Uitgever moet een   foaf:Agent   zijn en kan maximaal één keer verschijnen (  dct:publisher  )</mobility-110.pattern.report.8>
  <mobility-110.pattern.report.9>Bron moet een   dcat:CatalogRecord   zijn (  dct:source  )</mobility-110.pattern.report.9>
  <mobility-110.pattern.title.1>Algoritme - Deze eigenschap identificeert het algoritme dat wordt gebruikt om het onderwerp Checksum te produceren. Momenteel is SHA-1 het enige ondersteunde algoritme.</mobility-110.pattern.title.1>
  <mobility-110.pattern.title.10>Standaard mobiliteitsgegevens - Deze eigenschap beschrijft de mobiliteitsgegevensstandaard, zoals toegepast voor de geleverde inhoud binnen de Distributie. Een mobiliteitsdatanorm, bv. DATEX II, combineert syntax en semantische definities van entiteiten in een bepaald domein (bv. voor DATEX II: verkeersinformatie), en voegt eventueel technische regels voor gegevensuitwisseling toe.</mobility-110.pattern.title.10>
  <mobility-110.pattern.title.11>Toepassingslaagprotocol - Deze eigenschap beschrijft het zendkanaal, d.w.z. het Application Layer Protocol, van de distributie.</mobility-110.pattern.title.11>
  <mobility-110.pattern.title.12>Tekencodering - Deze eigenschap beschrijft het technische coderingsformaat van de geleverde inhoud binnen de Distributie. Het wordt beschreven via een karakterset standaard.</mobility-110.pattern.title.12>
  <mobility-110.pattern.title.13>Communicatiemethode - Deze eigenschap geeft voor datadiensten, bijvoorbeeld datafeeds, aan of de gegevensinterface van het dataprovidersysteem werkt in een push- of pullmodus.</mobility-110.pattern.title.13>
  <mobility-110.pattern.title.14>Noten voor gegevensformaat - Deze eigenschap bevat alle aanvullende informatie over het formaat van de geleverde inhoud binnen de Distributie (zie de bijbehorende eigenschappen   dct:format  ,   mobilitydcatap:mobilityDataStandard ,   mobilitydcatap:grammar  ), in een tekstueel formaat. Dit kan bijvoorbeeld gaan over extensies die gebruikt worden in een   mobilitydcatap:mobilityDataStandard  .</mobility-110.pattern.title.14>
  <mobility-110.pattern.title.15>Grammatica - Deze eigenschap beschrijft de technische gegevens grammatica formaat van de geleverde inhoud binnen de Distributie. Het beschrijft de standaard bovenop de elementaire syntax die datastructuren in de dataset beschrijft. Dit is een sub-eigendom van   dct:conformsTo  .</mobility-110.pattern.title.15>
  <mobility-110.pattern.title.16>Monster - Deze eigenschap verwijst naar een steekproef Distributie van de Dataset. Een gegevensmonster stelt gegevensgebruikers in staat om de gegevensinhoud en gegevensstructuur te onderzoeken, zonder zich te abonneren op een gegevensfeed of een volledige gegevensverzameling te downloaden. In [DCAT-AP-v2.0.1] is er een eigenschap   adms:sample   onder de klasse   dcat:Dataset   , met een bereik van   dcat:Distribution  . Dit impliceert, dat alle verplichte eigenschappen van   dcat:Distribution  , bv.,   mobilitydcatap:mobilityDataStandard  , moeten worden toegepast. Om de beschrijving van de Sample te vereenvoudigen, beveelt MobilityDCAT-AP aan om de Sample te beschrijven via een eigenschap onder klasse   dcat:Distribution  . Er wordt aangenomen dat alle andere eigenschappen, zoals reeds bevolkt voor   dcat:Distribution  , bv.,   mobilitydcatap:mobilityDataStandard  , ook van toepassing zijn op de beschrijving van het gegevensmonster.</mobility-110.pattern.title.16>
  <mobility-110.pattern.title.17>Tijdelijke dekking - Deze eigenschap beschrijft het begin en het einde van het tijdsinterval wanneer een datadienst, bijvoorbeeld een datafeed, technisch via het dataplatform wordt geleverd. Als er geen ingang is betekent dit dat de publicatie onmiddellijk geldig wordt en het tijdstempel hetzelfde is als het tijdstempel van de metadata.</mobility-110.pattern.title.17>
  <mobility-110.pattern.title.18>Dataset - Deze eigenschap verbindt het mobiliteitsdataportaal met een dataset die beschreven wordt op het mobiliteitsdataportaal.</mobility-110.pattern.title.18>
  <mobility-110.pattern.title.19>Omschrijving Deze eigenschap bevat een vrije tekst, individuele naam van het mobiliteitsdataplatform zelf.</mobility-110.pattern.title.19>
  <mobility-110.pattern.title.2>Controlesomwaarde - Deze eigenschap biedt een klein geval hexadecimale gecodeerde verteerbaarheid waarde geproduceerd met behulp van een specifiek algoritme.</mobility-110.pattern.title.2>
  <mobility-110.pattern.title.20>Homepage - Deze eigenschap verwijst naar een webpagina die fungeert als de belangrijkste pagina voor de mobiliteit data portal.</mobility-110.pattern.title.20>
  <mobility-110.pattern.title.21>Uitgever - Deze eigenschap verwijst naar een organisatie, indien van toepassing, die verantwoordelijk is voor de oprichting en het onderhoud van het mobiliteitsdataplatform.</mobility-110.pattern.title.21>
  <mobility-110.pattern.title.22>Registratie - Deze eigenschap verwijst naar een metadatarecord dat deel uitmaakt van het mobiliteitsgegevensportaal.</mobility-110.pattern.title.22>
  <mobility-110.pattern.title.23>Ruimtelijk / geografisch - Deze eigenschap verwijst naar een landcode waar het dataplatform wordt gehost.</mobility-110.pattern.title.23>
  <mobility-110.pattern.title.24>Titel Deze eigenschap bevat een naam gegeven aan het mobiliteitsgegevensportaal.</mobility-110.pattern.title.24>
  <mobility-110.pattern.title.25>Taal - Deze eigenschap verwijst naar een taal die wordt gebruikt in de gebruikersinterface van het mobiliteitsgegevensportaal.</mobility-110.pattern.title.25>
  <mobility-110.pattern.title.26>Licentie - Deze eigenschap verwijst naar de licentie waaronder de Catalogus kan worden gebruikt of hergebruikt.</mobility-110.pattern.title.26>
  <mobility-110.pattern.title.27>Thema's Deze eigenschap verwijst naar een kennisorganisatiesysteem dat wordt gebruikt om de datasets van het mobiliteitsdataportaal te classificeren.</mobility-110.pattern.title.27>
  <mobility-110.pattern.title.28>Heeft deel - Deze eigenschap verwijst naar een verwante Catalogus die deel uitmaakt van het beschreven mobiliteitsgegevensportaal.</mobility-110.pattern.title.28>
  <mobility-110.pattern.title.29>Identificatie Deze eigenschap kan een identificatiecode bevatten voor het mobiliteitsgegevensportaal. Maakt een unieke identificatie van het individuele portaal mogelijk en wordt gebruikt voor verwijzing, bijvoorbeeld bij de uitwisseling van metagegevens tussen mobiliteitsdataportalen.</mobility-110.pattern.title.29>
  <mobility-110.pattern.title.3>Standaardnaam - Deze eigenschap beschrijft de naam van de mobiliteitsgegevensstandaard. Deze eigenschap is nodig voor de volgende CASE 1: Een aangepaste instantie van   mobilitydcatap:MobilityDataStandard   is gedefinieerd. Dergelijke aangepaste instantie wordt aanbevolen wanneer de mobiliteitsgegevensstandaard wordt uitgewerkt via eigenschappen   owl:versionInfo   en/of   mobilitydcatap:schema   . De eigenschap   dct:conformsTo    zou dan de mobiliteitsgegevensstandaard noemen via een gecontroleerde woordenschat. In de alternatieve CASE 2 wordt de naam de mobiliteitsgegevensstandaard direct genoemd als bereik van   mobilitydcatap:MobilityDataStandard  , opnieuw via dezelfde gecontroleerde woordenschat.</mobility-110.pattern.title.3>
  <mobility-110.pattern.title.30>Maakt deel uit van - Deze eigenschap verwijst naar een gerelateerde Catalogus waarin het beschreven mobiliteitsgegevensportaal fysiek of logisch is opgenomen.</mobility-110.pattern.title.30>
  <mobility-110.pattern.title.31>Andere identificatiecode - Deze eigenschap MAY worden gebruikt als een extra identificatiecode, naast   dct:identifier  . Het kan verwijzen naar een specifiek, EU-breed identificatiesysteem van NAPS of andere portalen, dat in de toekomst zal worden ingevoerd.</mobility-110.pattern.title.31>
  <mobility-110.pattern.title.32>Quality annotation resource - Deze eigenschap MAG worden gebruikt om kwaliteitsaspecten met betrekking tot de geleverde inhoud te beschrijven, in de vorm van een URL-link naar verdere details of resultaten. Als alternatief kan tekstuele informatie worden verstrekt met behulp van de Ingebedde Textual Body constructie van het Web Annotation Data Model [Web-Annotation-Data-Model], waarmee tekstformaten en talen kunnen worden gespecificeerd die relevant kunnen zijn voor meertalige doeleinden.</mobility-110.pattern.title.32>
  <mobility-110.pattern.title.33>Kwaliteitsannotatiedoelstelling - Deze eigenschap kan worden gebruikt om het doel van de kwaliteitsannotatie te beschrijven, waarbij wordt verwezen naar de beschreven dataset. Het is dus de omgekeerde eigenschap van   dqv:hasQualityAnnotation    voor klasse Dataset.</mobility-110.pattern.title.33>
  <mobility-110.pattern.title.34>Administratieve ruimte - De administratieve ruimte van een adres van de gemachtigde. Afhankelijk van het land komt dit overeen met een provincie, een provincie, een regio of een staat.</mobility-110.pattern.title.34>
  <mobility-110.pattern.title.35>Stad De stad van een adres van de agent.</mobility-110.pattern.title.35>
  <mobility-110.pattern.title.36>Land - Het land van een adres van de agent.</mobility-110.pattern.title.36>
  <mobility-110.pattern.title.37>Postcode - De postcode van een adres van de agent.</mobility-110.pattern.title.37>
  <mobility-110.pattern.title.38>Straatadres - Bij MobilityDCAT-AP is dit een aanbevolen eigenschap voor Address (Agent)</mobility-110.pattern.title.38>
  <mobility-110.pattern.title.39>Gazetter - Deze eigenschap kan worden gebruikt om de gazetter te specificeren waartoe de locatie behoort. De waarde moet een IRI zijn die de gazetter identificeert (bijv. http://sws.geonames.org/, http://data.europa.eu/nuts).</mobility-110.pattern.title.39>
  <mobility-110.pattern.title.4>Versie - [{'@value': 'Deze eigenschap beschrijft de versie van de mobiliteitsgegevensstandaard, zoals toegepast binnen de geleverde inhoud. Een versie kan bijvoorbeeld DATEX II v3.2. zijn. Deze informatie wordt in tekstvorm verstrekt. Om dubbelzinnigheid te voorkomen, moeten alleen korte versie-identificaties worden gebruikt, bijvoorbeeld slechts 3.2, zonder overbodige acroniemen zoals v, underscores etc.'}, {'@value': 'Deze eigenschap kan worden gebruikt om het doel van de kwaliteitsannotatie te beschrijven, waarbij wordt verwezen naar de beschreven dataset. Het is dus de omgekeerde eigenschap van "   dqv:hasQualityAnnotation  " voor klasse Dataset.'}]</mobility-110.pattern.title.4>
  <mobility-110.pattern.title.40>Geografische identificatiecode - Deze eigenschap bevat de geografische identificatiecode voor de locatie, bijvoorbeeld de URI of andere unieke identificatiecode in de context van de relevante gazetter. Identificatiemiddelen moeten gecodeerd worden via gecontroleerde woordenlijsten zoals de EU-overheidstabellen, NUTS (Nomencle des unités territoriales statistiques) of Geonames. Deze eigenschap is analoog aan een toevoeging door GEODCAT-AP-v2.0.0.</mobility-110.pattern.title.40>
  <mobility-110.pattern.title.41>Geografische naam - Deze eigenschap bevat een voorkeurslabel van de locatie. Deze eigenschap kan worden herhaald voor parallelle taalversies van het label - zie § 8. Toegankelijkheid en meertalige aspecten.</mobility-110.pattern.title.41>
  <mobility-110.pattern.title.42>Overlopende frequentie - Deze eigenschap verwijst naar de frequentie waarmee de dataset wordt bijgewerkt. De verplichting van deze eigenschap wordt in het mobiliteitsDCAT-AP tot 'verplicht' verheven.</mobility-110.pattern.title.42>
  <mobility-110.pattern.title.43>Mobiliteitsthema - Deze eigenschap verwijst naar het mobiliteitsgerelateerde thema (d.w.z. een specifiek onderwerp, categorie of type) van de geleverde inhoud. Een dataset kan worden geassocieerd met meerdere thema's. Een thema is belangrijk voor data-zoekers die geïnteresseerd zijn in een bepaald type data-inhoud. Het thema wordt beschreven via een gecontroleerde woordenschat in twee hiërarchieniveaus: Het eerste niveau is een verplichte categorie van gegevensinhoud met een verplicht veld, waarin de classificatie van de gegevensinhoud op een geaggregeerd niveau wordt beschreven. Het tweede niveau is een optioneel veld met de subcategorie Gegevensinhoud, waarin de categorie Gegevensinhoud wordt beschreven via één of meerdere subcategorieën. Bij het invoeren van de metagegevens voor één dataset selecteert de dataprovider eerst één of meerdere opties van een categorie Gegevensinhoud, en geeft dit optioneel aan met een of meer opties van de corresponderende subcategorie Gegevensinhoud. Het platform moet kunnen omgaan met de afhankelijkheden tussen deze twee niveaus, d.w.z. de toegestane opties tussen het 1e en 2e niveau.</mobility-110.pattern.title.43>
  <mobility-110.pattern.title.44>Georeferentiemethode - Deze eigenschap moet worden gebruikt om de in de dataset gebruikte georefereermethode te specificeren.</mobility-110.pattern.title.44>
  <mobility-110.pattern.title.45>Netwerkdekking - Deze eigenschap beschrijft het deel van het transportnetwerk dat wordt bestreken door de geleverde inhoud. Voor het wegverkeer dient de accommodatie te verwijzen naar de netwerkclassificatie waarvoor de gegevens worden verstrekt. Een internationale of hogere classificatie, bijvoorbeeld via functionele wegklassen, wordt ten minste aanbevolen om gegevens in verschillende landen te kunnen doorzoeken. Bovendien zijn nationale classificaties toegestaan.</mobility-110.pattern.title.45>
  <mobility-110.pattern.title.46>Referentiesysteem - Deze eigenschap moet worden gebruikt om het ruimtelijke referentiesysteem te specificeren dat in de dataset wordt gebruikt. Ruimtelijke referentiesystemen moeten worden gespecificeerd door gebruik te maken van de bijbehorende URI's van het EPSG-referentiesysteemregister voor coördinaten die door OGC worden beheerd.</mobility-110.pattern.title.46>
  <mobility-110.pattern.title.47>Rechtenhouder - Deze eigenschap heeft betrekking op een entiteit die wettelijk eigenaar is van of de rechten bezit van de in een gegevensset verstrekte gegevens. Deze entiteit is wettelijk verantwoordelijk voor de inhoud van de gegevens. Het is ook verantwoordelijk voor verklaringen over de gegevenskwaliteit (indien van toepassing, zie eigenschap   dqv:hasQualityAnnotation  ) en/of de relevantie voor wettelijke kaders (indien van toepassing, zie eigenschap   dcatap:applicableLegislation  ). Deze entiteit is het directe contact voor de platformexploitant of gegevensconsumenten, die vragen of problemen hebben over de inhoud van een dataset. De Rechtenhouder zal in veel gevallen identiek zijn aan de Uitgeverinformatie voor klasse Dataset (zie eigenschap   dct:publisher  ) en/of voor klasse Catalogusrecord (zie eigenschap   dct:publisher  ). In dat geval kunnen de contactgegevens worden gekopieerd uit de overeenkomstige Uitgeverijen. Er kunnen ook gevallen zijn met niet-identieke entiteiten: bijvoorbeeld wanneer een of meerdere Rechtenhouders een derde partij Publisher (bijvoorbeeld een IT-servicebedrijf) contracteren, die een dataset produceert, hosting en publiceert.</mobility-110.pattern.title.47>
  <mobility-110.pattern.title.48>Vervoerswijze - Deze eigenschap beschrijft de transportmodus die wordt bestreken door de geleverde inhoud. Gegevens kunnen geldig zijn voor meer dan één modus, dus een meerkeuze moet worden toegepast.</mobility-110.pattern.title.48>
  <mobility-110.pattern.title.49>Toepasselijke wetgeving - Deze eigenschap kan verwijzen naar een of meer wettelijke kaders die relevant zijn voor de gegevensset, bijvoorbeeld een Gedelegeerde Verordening van de EG die het doel vormt van het bijbehorende gegevensplatform (hier "National Access Point/NAP" genoemd), of een andere internationale of nationale kaders, bijvoorbeeld Open Data Regulations. Voor Europese juridische kaders wordt aanbevolen gebruik te maken van de Europese wetgevingsidentificatiecode [ELI] om waar mogelijk naar wetgeving te verwijzen. Deze eigenschap is afgeleid van de DCAT-AP HVD uitbreiding</mobility-110.pattern.title.49>
  <mobility-110.pattern.title.5>Schema Deze eigenschap beschrijft het schema van de mobiliteitsgegevensstandaard, zoals toegepast binnen de geleverde inhoud. Er zijn verschillende opties om naar het schema te verwijzen. Het kan een verwijzing zijn naar een interne portaalcatalogus van schema's, een verwijzing naar een individueel schema (dat wordt verstrekt door de gegevensuitgever), of een verwijzing naar een externe catalogus van schema's (zoals een op belanghebbenden gebaseerd DATEX II-profiel gepubliceerd op de datex2.eu pagina). Het dataplatform MOET een archief van veelgebruikte schema's bijhouden. De data provider zou een toepasselijk schema uit dit archief moeten kunnen selecteren of een eigen, individueel schema moeten uploaden. In ieder geval moet het schema beschikbaar zijn als een bron. Dit is een sub-eigendom van   dct:conformsTo  .</mobility-110.pattern.title.5>
  <mobility-110.pattern.title.50>Beoordelingsresultaat - Deze eigenschap kan verwijzen naar de resultaten en resultaten van een beoordelingsproces door een organisatie, bijvoorbeeld een nationaal orgaan in het kader van de gedelegeerde verordeningen van de EU. Gedelegeerde verordeningen van de EU verplichten de lidstaten procedures in te stellen om de naleving van de gedelegeerde verordeningen te beoordelen, bijvoorbeeld wat betreft het verstrekken van gegevens via een NAP. Deze beoordelingsprocessen worden behandeld door nationale instanties [NAPCORE-NB] en afzonderlijk in elke lidstaat geïnstalleerd. De eigenschap MAG verwijzen naar de meest recente beoordelingsprocedure, met inbegrip van de datum, het resultaat ervan als vrije tekst en/of een link naar een online beoordelingsrapport. Het verschil met de eigenschap   dqv:hasQualityAnnotation   is dat deze laatste door de gegevensprovider wordt verstrekt, terwijl de beoordelingsresultaten door een externe organisatie worden verstrekt.</mobility-110.pattern.title.50>
  <mobility-110.pattern.title.51>Beoogde informatiedienst - Deze eigenschap MAY beschrijven vooraf gedefinieerde informatiediensten, die de gegevensinhoud moet ondersteunen. Deze diensten kunnen bijvoorbeeld informatiediensten voor multimodale mobiliteit zijn, zoals gespecificeerd in Gedelegeerde Verordening 2017/1926 [EG-MMTIS-DR]. Voorbeelden van dergelijke diensten zijn het zoeken naar een locatie, die gebaseerd is op een dataset met adresidentificaties, of een berekening van het reisplan, die gebaseerd is op datasets over een wegennet.</mobility-110.pattern.title.51>
  <mobility-110.pattern.title.52>Kwaliteitsbeschrijving - Deze eigenschap MAG alle kwaliteitsaspecten met betrekking tot de geleverde inhoud beschrijven, in het bijzonder methoden, metrics/indicatoren en resultaten van een kwaliteitsbeoordeling in de verantwoordelijkheid van de Rechtenhouder (zie eigenschap   dct:rightsHolder  ). Deze informatie MOET de gegevensconsument helpen bij het bepalen van de waarde van gegevens, voordat hij daadwerkelijk toegang krijgt tot en verwerkt wordt. De informatie zou dus openbaar moeten zijn. Bovendien kan het nuttig zijn voor validatieprocessen door derde partijen, bijvoorbeeld een nationaal orgaan in het kader van de gedelegeerde verordeningen van de EU. Kwaliteitsaspecten moeten worden genoteerd via een gratis tekst en/of via URL's die verwijzen naar verdere kwaliteitsinformatie. Als er absoluut geen kwaliteitsinformatie is, is ten minste een kwaliteitsinformatie van de noot onbekend. Als bestaande kwaliteitskaders zijn toegepast bij de kwaliteitsbeoordeling, bijvoorbeeld de kwaliteitspakketten van de EIP- en NAPCORE-projecten van de EU [EU-EIP-QP], moet naar deze kaders worden verwezen.</mobility-110.pattern.title.52>
  <mobility-110.pattern.title.53>E-mail - Deze eigenschap bevat een e-mailadres van de Kind, gespecificeerd met behulp van volledig gekwalificeerd mailto: URI schema [RFC6068].</mobility-110.pattern.title.53>
  <mobility-110.pattern.title.54>Naam - Deze eigenschap bevat een naam van de soort. Deze eigenschap kan worden herhaald voor verschillende versies van de naam (bijvoorbeeld de naam in verschillende talen) - zie § 8. Toegankelijkheid en meertalige aspecten.</mobility-110.pattern.title.54>
  <mobility-110.pattern.title.55>Url - Deze eigenschap verwijst naar een website van de soort.</mobility-110.pattern.title.55>
  <mobility-110.pattern.title.56>Adres - Deze eigenschap kan worden gebruikt om het postadres van de soort te specificeren.</mobility-110.pattern.title.56>
  <mobility-110.pattern.title.57>Affiliatie - Deze eigenschap kan worden gebruikt om de aansluiting van de soort te specificeren. Deze eigenschap kan worden herhaald voor verschillende versies van de naam (bijvoorbeeld de naam in verschillende talen) - zie § 8. Toegankelijkheid en meertalige aspecten.</mobility-110.pattern.title.57>
  <mobility-110.pattern.title.58>Telefoon - Deze eigenschap kan worden gebruikt om het telefoonnummer van de soort aan te geven, gespecificeerd met behulp van volledig gekwalificeerd tel: URI-schema [RFC3966].</mobility-110.pattern.title.58>
  <mobility-110.pattern.title.59>Naam - Dit pand bevat een naam van de agent. Deze eigenschap kan worden herhaald voor verschillende versies van de naam (bijvoorbeeld de naam in verschillende talen).</mobility-110.pattern.title.59>
  <mobility-110.pattern.title.6>Taal - Deze eigenschap verwijst naar een taal die wordt gebruikt in de tekstuele metadata die titels, beschrijvingen, enz. van de metadata-item beschrijft.</mobility-110.pattern.title.6>
  <mobility-110.pattern.title.60>Type - Deze eigenschap verwijst naar een type agent dat de Catalogus, Catalogusrecord, Data Service of Dataset beschikbaar stelt. Er is een gecontroleerde woordenschat beschikbaar.</mobility-110.pattern.title.60>
  <mobility-110.pattern.title.61>Adres - Deze eigenschap kan worden gebruikt om het postadres van de gemachtigde te specificeren. Deze eigenschap is analoog aan een toevoeging van [GEODCAT-AP-v2.0.0].</mobility-110.pattern.title.61>
  <mobility-110.pattern.title.62>Affiliatie - Als de agent van het type persoon is, moet deze eigenschap worden gebruikt om de aansluiting van de agent te specificeren, zie § 7. Agent Types, Agent Roles en Contact Informatie. Deze eigenschap is analoog aan een toevoeging van [GEODCAT-AP-v2.0.0].</mobility-110.pattern.title.62>
  <mobility-110.pattern.title.63>E-mail - Deze eigenschap moet worden gebruikt om het e-mailadres van het Agent op te geven, gespecificeerd met behulp van volledig gekwalificeerde mailto: URI-schema [RFC6068]. De e-mail moet worden gebruikt om een communicatiekanaal naar de agent.</mobility-110.pattern.title.63>
  <mobility-110.pattern.title.64>Voornaam - Als de agent een type persoon is, moet deze eigenschap worden gebruikt om de voornaam van de agent te specificeren, zie rubriek § 7. Agent Types, Agent Roles en Contact Informatie.</mobility-110.pattern.title.64>
  <mobility-110.pattern.title.65>Telefoon - Deze eigenschap kan worden gebruikt om het telefoonnummer van het agent op te geven, gespecificeerd met behulp van volledig gekwalificeerd tel: URI-schema [RFC3966]. Deze eigenschap is analoog aan een toevoeging van [GEODCAT-AP-v2.0.0].</mobility-110.pattern.title.65>
  <mobility-110.pattern.title.66>Naam - Als de agent van type persoon is, moet deze eigenschap worden gebruikt om de achternaam van het agent te specificeren, zie rubriek 7.</mobility-110.pattern.title.66>
  <mobility-110.pattern.title.67>Werkplaats homepage url - Deze eigenschap kan worden gebruikt om de website van het Agent te specificeren.</mobility-110.pattern.title.67>
  <mobility-110.pattern.title.68>Voorwaarden voor toegang en gebruik - Deze eigenschap moet worden gebruikt om de voorwaarden aan te geven indien contracten, licenties en/of voor het gebruik van de dataset worden toegepast. De voorwaarden worden op geaggregeerd niveau aangegeven: of een vrij en onbeperkt gebruik mogelijk is, een contract moet worden gesloten en/of een licentie moet worden overeengekomen om een dataset te gebruiken.</mobility-110.pattern.title.68>
  <mobility-110.pattern.title.69>Aanvullende informatie voor toegang en gebruik - Deze eigenschap MAY beschrijft in tekstuele vorm alle aanvullende toegang, gebruik of licentie-informatie, naast andere informatie onder klassen   dct:RightsStatement   en   dct:LicenseDocument  . Deze eigenschap kan worden herhaald voor parallelle taalversies van de naam - zie § 8. Toegankelijkheid en meertalige aspecten.</mobility-110.pattern.title.69>
  <mobility-110.pattern.title.7>Primair onderwerp - Deze eigenschap koppelt de metadata entry aan de dataset beschreven in het item.</mobility-110.pattern.title.7>
  <mobility-110.pattern.title.70>Titel Deze eigenschap bevat een naam van het Categorieschema. Kan worden herhaald voor verschillende versies van de naam.</mobility-110.pattern.title.70>
  <mobility-110.pattern.title.71>Voorkeurslabel - Deze eigenschap bevat een voorkeurslabel van de categorie. Deze eigenschap kan worden herhaald voor parallelle taalversies van het label.</mobility-110.pattern.title.71>
  <mobility-110.pattern.title.72>Categorieregeling - Deze eigenschap kan worden gebruikt om de categorieregeling te specificeren waartoe de categorie behoort. Deze eigenschap is analoog aan een toevoeging van [GEODCAT-AP-v2.0.0].</mobility-110.pattern.title.72>
  <mobility-110.pattern.title.73>Beoordelingsresultaat - Deze eigenschap kan worden gebruikt om het resultaat van de meest recente beoordelingsprocedure te beschrijven, in de vorm van een URL-link naar verdere details of resultaten. Als alternatief kan tekstuele informatie worden verstrekt met behulp van de Ingebedde Textual Body constructie van het Web Annotation Data Model [Web-Annotation-Data-Model], waarmee tekstformaten en talen kunnen worden gespecificeerd die relevant kunnen zijn voor meertalige doeleinden.</mobility-110.pattern.title.73>
  <mobility-110.pattern.title.74>Standaardlicentie - Deze eigenschap kan worden gebruikt om te koppelen aan een betonnen standaardlicentie.</mobility-110.pattern.title.74>
  <mobility-110.pattern.title.75>Licentietekst - Deze eigenschap kan als vrije tekst worden gebruikt om de volledige tekst van een Licentiedocument te bevatten. Dit MAY worden gebruikt wanneer er geen standaard licentie is die via eigenschap kan worden gekoppeld   dct:identifier  . Deze eigenschap kan worden herhaald voor parallelle taalversies van de naam - zie § 8. Toegankelijkheid en meertalige aspecten.</mobility-110.pattern.title.75>
  <mobility-110.pattern.title.8>Publisher - Deze eigenschap verwijst naar een entiteit (een organisatie of een persoon), die verantwoordelijk is voor het creëren en onderhouden van de metadata op het dataplatform.</mobility-110.pattern.title.8>
  <mobility-110.pattern.title.9>Bronmetadata - Deze eigenschap wordt gebruikt voor metagegevens die van andere portalen worden geoogst.</mobility-110.pattern.title.9>
</strings>